<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>青葱</title>
  <subtitle>缘源不可极,远树但青葱</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://caroju.ga/"/>
  <updated>2016-08-15T12:08:22.000Z</updated>
  <id>http://caroju.ga/</id>
  
  <author>
    <name>青葱</name>
    <email>quizchase@hotmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>为什么许多读者通过陈欣怡尿检呈阳性认定整个中国游泳队磕药？这里面有什么逻辑吗？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/15/zhihu48/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/15/zhihu48/</id>
    <published>2016-08-15T12:02:14.000Z</published>
    <updated>2016-08-15T12:08:22.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;有些人天天嚷着要监督政府，这是好事啊，然而，监督政府之前，麻烦先提高一下监督政府的能力，OK？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先搞搞清楚官员的行为方式，OK？首先，中国的专业运动体制，基本上就是国家和省市两级体制，即国家体育总局主管的各个国家队和各省市体育局主管的各个省队。构成体制细胞的，则是具有人身依附关系的教练-运动员组成的训练组。很显然，这是一个服药的风险收益率层层递增的格局。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在总局层面，假设你是总局局长刘鹏，你的KPI在哪里？金牌当然是KPI，然而，金牌的前提是，平平安安把比赛比完。到了省部级这个层面，是要讲政治的，中国体育最大的政治，就是为国争光，多拿或是少拿几块金牌，只要保住金牌榜第二的位置，那就是争光略多略少的问题，而出了兴奋剂事件，那就是反过来为国抹黑，总局回来是交不了差的。换言之，嗑药对总局来说，带来的收益根本覆盖不了巨大的风险，人家脑子瓦特了才去冒高风险博低收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，对总局来说，严打兴奋剂态度最坚决，而在省队竞争的格局下，有前科的运动员也很容易沦为众矢之的，成为有竞争关系的其他省队攻击的把柄。比如说，男子举重69公斤级全国选拔赛冠军湖北选手廖辉，曾因药检不合格被禁赛两年。结果，这名在该级别最有实力的运动员，因此无缘里约奥运会，要不然，无论淘汰浙江的石智勇，还是山东的杨哲，浙江队和山东队都不会答应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各专项的国家队，由总局下属对应的运动管理中心负责，中心人事任免权在总局，领导的行为方式必然受总局约束。而国家队并不对具体运动员训练负责，多数情况下，只在大赛前夕才从各省队选拔队员集训。这种体制下，由国家队组织集体服药几乎不可能。兴奋剂使用并不是在比赛前来一罐，然后开挂发飙，而是需要一个长期、连续的过程，临时拼凑的国家队哪里控制得了这个长期性的过程？更何况还要一边瞒着总局领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了各省体育局，他们的KPI是金牌数，但不是奥运会金牌数，而是全运会的金牌数。所以，才有了中国特色的奥运金牌、奥运破世界纪录折算成相应金牌数后，在全运会上额外计入各省金牌榜的奇葩制度。目的是，让各省对奥运会更加重视。这就是为什么浙江队、山东队要和湖北队为了一个奥运举重的参赛指标抢破头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为只要去了，奥运金牌一块顶两块全运金牌。而一般来说，像举重比赛，确保冠军后，也一定会冲一冲世界纪录，因为破一项世界纪录，等于拿一块全运金牌。因为省体育局和省队的KPI是全运会金牌数，所以他们绝对有动机用药。但他们就算用药，一般首选也是全运会。毕竟，国际大赛上检测更严格，一旦出事后果也更严重，与其去冒险拿一块奥运金牌，不如全力夺两块全运金牌。所以，当年罗雪娟在全运会上才会吐槽水池不干净，另外一批长期只在窝里横的运动员，也广受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而到了最基层的训练组，才是真正用药动机最大的地方。典型的，当年的马家军主教练马俊仁，担任的就是辽宁省田径队女子中长跑组的教练。在多数情况下，建立的是一种教练与运动员之间的人身依附关系，一荣俱荣，一辱俱辱。到了这个层面，与外国所谓的个人参赛模式，并无实质区别，无非就是请教练的钱，是运动员自己出的，还是国家出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞技体育，对于总局领导就是个金牌榜的数字，多一块少一块，也就是工作报告好看一点的差别。但是，对于最基层的教练员和运动员，那就是显而易见的金光大道。用药违规但不犯法，即使被查，顶多就是禁赛几年，严重一点，顶多就是终身禁赛，再也打不了比赛，但总不至于负刑事责任。而出不了成绩，混不下去了，自然也就是提前退役，再也打不了比赛。正所谓，人生能有几回搏，对于一些主要拼身体的基础性项目，运动寿命很短，运动生涯巅峰，能赶上一次奥运会，已经很难得了，这就是禁药为什么在奥运赛场上屡禁不绝的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而教练员的执教生涯比运动员的运动生涯自然要长一些，但全国那么多教练，好苗子就那么几个，有希望夺冠的运动员不是每个教练都能碰上的，更不是每年都能碰上的。好不容易碰上一个不错的苗子，稍微努把力就有希望争金夺银，这个诱惑还小么？更何况，教练员毕竟不用本人下场比赛，就算查出来和运动员一起被禁赛，禁赛期满，运动员已经过了巅峰，教练员却还能继续执教。而只要运动员觉悟高，牺牲自己保全教练，也是轻而易举。比如说，哈萨克斯坦举重队总教练亚历山大·尼，江湖人称高丽药王，自2008年以来，先后带出了32例药检呈阳性，包括伦敦奥运会上的4名举重冠军。就是这样一名教练员，至今仍然活跃在奥运赛场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于陈欣怡，情况又略特殊一点，她的教练员金炜，是辽宁海舰俱乐部的老板。刘子歌就是出身这个俱乐部。在刘子歌夺冠的时候，这种俱乐部体制一时间被一些人视为与西方接轨，打破计划体制坚冰的样板，被吹嘘为“单飞的天空更广阔”。更有趣的是，由于金炜曾经在澳大利亚的游泳俱乐部执教多年，在刘子歌夺冠后，澳大利亚媒体也凑热闹搞出大新闻，声称刘子歌夺冠，是因为金炜从澳大利亚买走了他们国家的训练秘籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看来，刘子歌夺冠是俱乐部模式好，陈欣怡嗑药，就甩锅给“举国体制”，这好像不科学。事实上，从理论上来说，体制内的专业运动队只是为荣誉和利益而战，即使成绩不佳，运动队不会被解散，教练员不会被开除。而俱乐部的盈利模式，完全就是将运动员视为流水线上的产品，青年运动员培养和俱乐部日常运营的开销，完全来自于俱乐部内个别优秀运动员比赛和商业活动的收入。很显然，一旦青黄不接，在刘子歌之后培养不出新的世界冠军，俱乐部将不会得到新的收入来源，资金链条就会断掉，俱乐部就会破产。这个动机，难道还小么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后是两学一做时间&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;促进非公有制经济健康发展和非公有制经济人士健康成长，要坚持团结、服务、引导、教育的方针，一手抓鼓励支持，一手抓教育引导，关注他们的思想，关注他们的困难，有针对性地进行帮助引导，引导非公有制经济人士特别是年轻一代致富思源、富而思进，做到爱国、敬业、创新、守法、诚信、贡献。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：玄不救非氪不改命&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49539131/answer/116649617&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49539131/answer/116649617&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有些人天天嚷着要监督政府，这是好事啊，然而，监督政府之前，麻烦先提高一下监督政府的能力，OK？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先搞搞清楚官员的行为方式，OK？首先，中国的专业运动体制，基本上就是国家和省市两级体制，即国家体育总局主管的各个国家队和各省市体育局主管的各个省队。构成体制细胞的，则是具有人身依附关系的教练-运动员组成的训练组。很显然，这是一个服药的风险收益率层层递增的格局。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="玄不救非氪不改命" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%8E%84%E4%B8%8D%E6%95%91%E9%9D%9E%E6%B0%AA%E4%B8%8D%E6%94%B9%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待王宝强与马蓉离婚？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/14/zhihu47/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/14/zhihu47/</id>
    <published>2016-08-14T13:37:13.000Z</published>
    <updated>2016-08-14T13:47:36.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;找老婆三观和还是很重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王宝强如果不是当年天下无贼爆火，他还是一个靠本色演出偶尔成名的群众演员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马蓉是西北大学播音的校花，学校期间就是风云人物，和王宝强交往很难说是为了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对王宝强这样一个农村娃来说，有钱了，娶一个美妞回家，给自己生孩子，人生足矣，赚钱养家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而马蓉在得到了预期中得到的物质，前途之后，就会期待王宝强给不了的东西。人都是自私的，但是自私和责任之间，应该有选择。不幸的是马蓉选择了自私的欲望。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;王宝强外出拍戏，两个人不在一起，确实给了出轨机会。两个人在一起未必多么融洽，但是让出轨变得不那么方便。每天朝九晚五不加班，定时回家吃饭睡觉，所有业余时间与家人一起活动，想出轨也没有时间。而长期两地，有些诱惑或者欲望，就很容易出轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马蓉就算不搞上经纪人，也有可能和其他帅哥一夜情，圈子诱惑太多。美女又很难被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种戏份，让我想起当年张艺谋的大红灯笼，老爷有钱娶了女学生，娶了戏子，但是还要防着他们出轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果王宝强这边没有出轨证据的话，这次事情会引发大众对王宝强的同情。一个赚钱养家，自己奋斗的娃没有做错什么就被绿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以现在王宝强的位置，想要嫁给他的女孩不难找，吃一堑长一智，这次不能只看脸，三观一致，人品，责任感都得看。特别是要看什么家庭出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管农村城市，父母的世界观对孩子的影响非常大，父母是非常功利的哪种，孩子也不会有太多责任感。父母朴实，家庭和我，孩子靠谱的概率也大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马蓉和宋喆未来会如何呢？宋喆会离婚？他离婚，马蓉真嫁给他吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，王宝强这些年赚的钱算夫妻共同财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我国婚姻法对财产份额并没说一方出轨就什么都不分。相反还得照顾妇女，照顾承担孩子的一方（大多情况女方会要孩子，幼年孩子也会优先判给女方）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王宝强资产应该过亿，大部分都是婚后赚的，就是说王宝强被绿了，还得拿出几千万来给马蓉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充：有消息说王是带着律师捉的奸，律师早介入早有准备的话，会分得少点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以王宝强被绿了，还劝告女方回头，而马蓉肆无忌惮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在离婚，马蓉至少可以带走幼年孩子（大的也可能给他），带走一套北京的豪宅，带走一辆宝马带走几千万现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后马蓉拿着这些钱，可以当单身妈妈，可以要宋喆，可以找新的帅哥，可以再嫁，而再嫁，这几千万可是婚前财产。马蓉今年不过３０岁，比很多剩女年龄都小，虽然生了两个孩子，但是这种外貌年龄，要帅哥有帅哥，要离异富豪有离异富豪。还真不愁嫁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个事情对男人来说是个教训，特别是现在的互联网网创业精英们，你们找的老婆一定得三观和，人品正。不是抱着发财了，抱个美女回家的想法，找个野模，三线明星当宝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚以后，如果你事业发达，分分钟出轨拿你的钱泡帅哥。你不但被绿，还是出一半婚后财产让奸夫淫妇下半辈子锦衣玉食，这个亏不亏？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娶妻娶德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年有长者说要以德治国，以德为先，这是一点人生的经验，长者诚不我欺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有筒子扒出来2008年天涯的帖子，贴在这吧，算是洛阳铲&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嗯，王宝强显然在2008年追马蓉的时候，对马蓉的作风与历史是不知情的。当时王宝强还是初恋，24岁，段位确实太低了。问题是他身边的人，像王总应该提醒下他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马蓉看上去大三，实际上经验已经非常丰富了，目的也很明确。这还是大学的生活，高中还没有人扒一扒，一般来说初恋女孩目的性不会如此明确，恐怕大一的马蓉已经是老司机了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王宝强吃亏在还不太成熟的时候就结婚了，对于女人和婚姻还没有形成可靠的认识。太容易被高段位的利用，当然，当时马蓉如果不认识王宝强，也会找其他的机会，至少还有个小富二代兜底，无论如何都不会太差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有更多的信息接触到马蓉家庭背景与父母的历史，也许会有新的发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.tianya.cn/m/home.jsp?uid=15556033&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;西安笑笑生&lt;/a&gt; 楼主2008-02-29 17:282楼&lt;br&gt;　　以下是我在百度被“和谐”的帖子，发在这里以示悼念：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于王宝强的女友，我不知道王宝强的粉丝有什么看法，我只想告诉你们，这是真的，因为我就是他女友马蓉的同学，我是西北大学一个大四的学生。马蓉是西北大学新闻与传播学院04级播音与主持专业的学生，说实话，她在院里颇有知名度。不仅因为漂亮（她在院里男生们评选的播音美女排名第三还是第五我忘记了），而且，她很有男生缘，可以说，作风很开放吧，追的人也很多，从大一到她认识王宝强，换过5个男朋友。我们现在才知道她频频换男友的原因，原来她一直不是随便换而是有着良苦用心的。&lt;br&gt;　　她是陕西渭南人，在西安上学，但她一直希望去北京的娱乐圈发展，她5个男朋友里有3个都是要么是北京人要么在北京上大学，认识王宝强的时候，她当时的男朋友好像是北京吉利大学的，处了半年了。马蓉是在大三第二学期在北京2台实习时认识了做节目的王宝强，王宝强事后主动请她吃饭，于是他们就开始接触了。那是去年3、4月份的事，那时《士兵突击》还没有公映，马蓉就不遗余力在博客上宣传这部剧了，说军旅题材是她的最爱，许三多就是她的理想，云云，我们简直大跌眼镜，因为我发誓她以前绝对只看韩剧和时尚节目。&lt;br&gt;　　此后，马蓉就常住北京不太回西安了，我们都觉得有点怪怪的，但是她当时仍然宣称她的男朋友是吉利大学的那个小款爷。直到被曝光的前几天，她的校内网和博客贴的照片依然是那个男生。所以流言传出来我一直不信，我没有冒犯王宝强和王宝强粉丝的意思，但就凭马蓉的风格和她历任男友的水准，我真不相信马蓉会选王宝强这样的男友。但是在春节时她回渭南老家了，和她一起吃饭的同学问起这事，她笑了笑，让王宝强给她打电话，于是，就像新闻里说的，学校里面，很多人都知道了。我就知道新闻就要出来了，果然，我们就在网上看到了，先是王宝强坦承人生的初恋是个播音女生，昨天就直接连马蓉的姓名照片都登出来了。哦，那几张照片原来是贴在她的校内网上的，新闻出来以后，她的校内和博客都删了，不知道是什么意思。可以预见，她马上会更换手机号码，我们这些“普通朋友”将再也没有联系到她的途径，而她今后的生活圈子也会就此改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西安笑笑生 楼主2008-02-29 17:261楼&lt;br&gt;　　所以说筒子们，不要再喊白冰不适合薛宝钗了，熟悉她的人都知道，没人比她合适，套用从前李旭丹说的，白冰和薛姐姐你中有我，我中有你,她就是薛姐姐！&lt;br&gt;　　二.王宝强的“初恋”马MM&lt;br&gt;　　严格来说该马MM还不算明星，但这两天网上到处在传王宝强播音系清纯女友曝光的消息，着实也小火一把，而且相比于白冰，这个我更有发言权，因为这个女生就是我的同学。现在网上怀疑真假的很多，我只能说，这个消息是真的。这个女生为人如何，到西大新闻传播学院打听下就知道了。我好心到王宝强吧讲出真相请他们给王宝强提个醒，结果被吧主痛快地封ip了，还弄出个什么黑黑来了的预警，气死我了，非要王宝强被人利用了他们才高兴吗？而且我发现但凡有贴马MM照片的或说马MM确有其事的帖子全部被封杀，&lt;strong&gt;*一个王宝强经纪人辟谣的帖子倒是高高置顶&lt;/strong&gt;，我现在严重怀疑王宝强吧的吧主是他们公司的危机公关人员。不然真粉丝怎么可能放着偶像可能受骗的事情置之不理到处灭火否认事实呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：maomaobear&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49581600/answer/116725563&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49581600/answer/116725563&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;找老婆三观和还是很重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王宝强如果不是当年天下无贼爆火，他还是一个靠本色演出偶尔成名的群众演员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马蓉是西北大学播音的校花，学校期间就是风云人物，和王宝强交往很难说是为了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对王宝强这样一个农村娃来说，有钱了，娶一个美妞回家，给自己生孩子，人生足矣，赚钱养家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而马蓉在得到了预期中得到的物质，前途之后，就会期待王宝强给不了的东西。人都是自私的，但是自私和责任之间，应该有选择。不幸的是马蓉选择了自私的欲望。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="maomaobear" scheme="http://caroju.ga/tags/maomaobear/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>和优秀的人在一起，就真的越来越优秀</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/13/jianshu28/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/13/jianshu28/</id>
    <published>2016-08-13T12:51:13.000Z</published>
    <updated>2016-08-13T13:02:08.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学的时候，隔壁寝室是个学霸寝室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是上着同样的课程，她们四个，每次期末考试考出来的，这四个人总是能够排在前几名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时真想不通为什么，她们也和我一样学，怎么就是比我好那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直到有一次去她们寝室玩，我才发现了些许微妙的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们寝室挺安静，若是听歌看视频，自然是可以的，不过相互之间都插着耳机，就怕打扰到彼此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相处于同一片天空，哪怕关系再好，也要相互体谅，相互理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想到我们寝室总是叽叽喳喳个没完，一天到晚没个停歇，哪怕想要好好学习，被这气氛一闹，也早就没了心思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们寝室四人总是会早早起床，一起相约去食堂吃饭，然后一起去自习教室早读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想起我刚开学几天也是这么兴致勃勃的，可是没过一个礼拜，自然而然就松懈了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天早上听到闹钟声，迷迷糊糊地醒来，一看室友还在睡，我就随手把闹钟一关，嘟囔一声：“还早么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，不早了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是啊，一方面我的惰性出现，一方面我觉得室友都没起，没这种必要来虐待自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以别人学习的时候，我在睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人学习的时候，我在看视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天又一天，隔壁学霸班一个个中级口译考出了，一转头高级口译也考出了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我雄心勃勃，报了中级口译，却连英语书都没翻开几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我混了大学四年，她们一个个却格外顺利，有一位回家考上了英语老师，有一位出国读研，有一位直接做对外汉语老师，另外一位，直接进了外企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看，优秀的人都这样，和一样优秀的人呆在一起，志趣相投，然后一起变得更加优秀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次我和其中一位学霸聊天，我好奇地问她：“你们究竟是怎么坚持天天早起的啊，就是这大冬天的也不例外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里想到，这一位，倒是抿嘴一笑，道：“大冬天的自然都是有赖床的想法，可是啊，相互之间会监督，我们四人都会定好闹钟，早上一下子，四个闹钟会同时响起，哪怕没有十分清醒，也有七八分了，被吵醒了自然也会嘟囔几句，只是我们之中总是有人会喊口号，大喊一声起床，一人起了表率作用，其他人，也就睡不住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人熬的时候，总会有坚持不住的时候，辛苦了那么久，总是希望能够稍微放纵一下自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人对自己，总是有太多的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群人坚持就不一样了，你觉得坚持不下去，看见旁边人还在奋力拼搏，一咬牙，自己不能够放松啊，还得继续加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优秀的人比起我们常人所突出的地方，那就是他们自律。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;而一群自律的人待在一起，这种效果，绝不仅仅只是一加一等于二这么简单，彼此之间，相互鼓励对方，又形成了一个良好的竞争，不知不觉之间，和普通人之间的距离，已经抛开一大截了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友一年前找了个学霸当男朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年之后，朋友如愿进入了有名的外企，朋友圈里面的她，和他男友，真真切切，是一对璧人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;。不仅容貌相当，现在这会儿，也是能力相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要知道，一年之前，朋友还不是这样的，脑袋虽然说是聪明，不过大部分时候都是得过且过的，对于未来，也没什么展望，不过就是想着能够过日子就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在这会儿，斗志昂扬，青春活力，那一番模样，完完全全，不是一年之前能够比的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我问她：“受什么刺激了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪里想到，她一转头，笑眯眯地说道：“没受刺激，不过就是想要和我男朋友旗鼓相当，势均力敌罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，朋友的男朋友我有幸见过一次，个子高高的，一副儒雅的模样，年纪只比我朋友大上两岁，现在已经是公司里的经理阶层了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年少有为，帅气英俊，说真的，这样的人物，一万个人当中，也不见得能够挑出一个来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来，和一个优秀的人谈恋爱，你不自觉的，就想要变成优秀的模样，你想要了解他的兴趣，你想要知道他的世界观，你想要明白他的想法，你想要和他旗鼓相当，潜移默化之间，你自己也料想不到，你也成为了那么一位优秀的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优秀的人就好像是一团光，吸引着你往前走，你和他越靠越近，彼此之间越发投契，两人之间越发自在，因为有了精神上的共鸣。而你在光明之中呆久了，自然而然，你就不想要回到混沌的黑暗之中了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到杭州以后在一家互联网公司实习的时候，遇到了一位特别好的上司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并没有其他领导人的严肃风范，平易近人，和你说话的时候，就让你觉得很舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话时不带丝毫的尖锐，有着一种特别舒缓的语调，让人很能够听进去，那是我第一次感觉到，说话，就是一种艺术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时是个小小的实习生，说真的很多事情都不懂，也常常有搞砸的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有次客户来公司，我过去接待，其实只是很小的工作，不过就是端茶递水罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当时进去送茶水的时候，也不知道为何，脑子一懵，居然把杯子给打翻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可想而知，当时有多尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我连声说对不起，也不知道在哪里拿起纸巾就拼命擦桌子，可是，倒掉的水太多，越擦越湿，当时看见水沿着桌子边沿往下流的时候，心里面别说有多尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脸涨得通红，进退不是的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其那个时候，偏偏房间里还特别安静，我感觉到所有人都注意着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“小姑娘，难得见到王总这么器宇轩昂的，一时晃神了，就是这杯水啊，见到王总，都难掩激动了，小陆，还不快点再去给王总倒杯水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听见经理声音的时候，我那许久都没有放下的一口气，总算呼了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这老小子，总会调侃我。”坐在那儿的王总哈哈一笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我抬起头来，看见经理冲我挥了挥手，随后就是转过头去看向王总，又是道：“哪敢啊。”谈笑风生，坦然自若。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们具体谈了哪些细节，我却是不清楚的，不过当时的我，真心觉得，经理拯救我与水火之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来经理和王总开完会了见到我，倒是笑道：“小姑娘，到底是没干过体力活，以后有什么客人来了，可得好好让你 倒倒水，倒多了，自然而然就好了。”他调侃地笑着，又是道：“没多大事，王总也没放在心上，你啊，也别往心里面去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这话听得，就是让人觉得特别窝心，特别舒坦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还是一件特别小的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，我这人不怎么聪明，很多东西，学起来并没有那么快，就是有的时候发给经理的资料也要弄错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，经理总会叫我进他的办公室，也不当着其他的同事的面多说什么，就只是打开文档，然后指出我的问题，看我战战兢兢的模样，又会笑着告诉我：“这儿弄错了，以后注意点。”我连忙点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又会笑笑，道：“没多大事，用不着怕，只不过，事不过三，知道吧。”我听了这话，这会儿又是点头，只是，是认真地点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来因为种种原因，我从这家公司离职，不知道为什么，离职前我最舍不得的，就是我这位领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，他真的教了我很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是技术上面的，更多的，还有生活上的层次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他身上，我看到了，原来柔软也是强硬的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他身上，我学到了，工作中，不是不可以犯错，而是不要犯同一种错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他身上，我学到了，谦和而又平等的对待每一个人，不以自己的身份而觉得自己有丝毫的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这才发现，&lt;strong&gt;真正优秀的人，他们其实都觉得自己没什么了不起，觉得自己很平凡，始终保持着一颗谦和而又善意的心，对待每一位身边的人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有觉得自己很优秀，可是和他相处，你就是觉得很舒服，在他身上，你就是能够学到很多东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你慢慢向他靠拢，我自然是不会再出现之前那种低级错误了，整个人也越发通透和自在起来，可每每我觉得自己还可以的时候，偶尔和经理讲几句话，说一些最近的事情，我总能够有着一种另外的领悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优秀的人就是这样，当你觉得可以和他稍微靠拢一些，你又发现，他的身上，有着一种新的特质，让你再次发现他的优秀，然后，不断促使自己，更加变好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎上有个关于和优秀人相处的回答：&lt;strong&gt;他从不刻意优秀，却总是在无意中卓越&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些我们觉得光芒耀眼的人物，他们总是保持着谦卑，却又有着蓬勃的精力，他积极向上，却又有着无穷无尽的好奇心，与他相处，充满着别样的乐趣，特别舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最特别的地方就是，他从来没有觉得自己很好，所以他总是保持着强烈的好奇心与求知欲，于是，他越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他越来越好，可是他依旧没有觉得自己有多好，因为他的身边，总是也有那么一群优秀的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上的美，有各种各样的，可有些事物，我们看到第一眼，就觉得它美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上的好，有各种各样的，可有些举动，我们就觉得他好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上优秀的人，也有各种各样的，只是，我们总觉得，与他相处，恰恰似那黑暗人生之中难得的明亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的人的身上，有光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不自觉地吸引着众人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而你越是和他相处，越是被他身上的那一层光芒所照亮，慢慢的，你也有光芒了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知什么时候起，你也变得好优秀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿你的身边，也有那么一位优秀的人。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;题外话：看完就留个喜欢吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文／少女陆sunny（简书作者）&lt;br&gt;原文链接：&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/97cf4e45a956&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.jianshu.com/p/97cf4e45a956&lt;/a&gt;&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权，并标注“简书作者”。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="简书" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="少女陆sunny" scheme="http://caroju.ga/tags/%E5%B0%91%E5%A5%B3%E9%99%86sunny/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么以前易拉罐拉环都是直接拉出来，而现在是拉开后翻回去？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/12/zhihu46/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/12/zhihu46/</id>
    <published>2016-08-12T13:21:39.000Z</published>
    <updated>2016-08-12T13:53:14.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;以前的缺点是拉环和易拉罐脱离了，如果不方便扔只能拿在手上；但是现在虽然拉环还在易拉罐上，但是拉开的那片瓶盖会接触到饮料，不卫生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要这样改呢？难道方便比卫生要重要吗？还是有其他原因？&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;这个问题其实应该纠正为“ &lt;strong&gt;为什么现在内嵌式拉环的市场占有率比外掀式拉环要高 &lt;/strong&gt;”，因为实际上这两种形式存在的时间已经很久了，只是之前大家没留意而已，不过内嵌式的出现时间确实要比外掀式晚一些，但是同时也要注意，并不是后出现的一定就比前者更优秀，因为解决了旧问题的同时很有可能产生新问题，流行与否往往取决于人们的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.&lt;strong&gt;考虑到材料回收的便利&lt;/strong&gt;。外掀式的拉环撕开后拉环和罐身彻底分离开了，即容易让人随地乱丢，利边外露相当不安全，要是一直拿在手里也不方便，材料回收也不方便，这是促使内嵌式拉环出现的主要原因；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.&lt;strong&gt;开启的效率有差别&lt;/strong&gt;。内嵌式拉环其实是一个杠杆，以铆接点为支点，在拉环上揭的同时压下瓶盖，使得拉起和开启两个步骤得以同时进行，如下图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/zh1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，当你拉起拉环的同时，瓶盖就同时打开了，再看下外掀式的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/zh2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很显然，&lt;strong&gt;外掀式&lt;/strong&gt;的拉环的开启动作的分段的，首先拉起拉环，拉环拉起完成后才能开启瓶盖。这里也有杠杆，但杠杆是帮助拉环揭起，并顺带揭起瓶盖的一角，然而有经验的人应该会注意到，&lt;strong&gt;偶尔会发生拉环拉起但铆接位置断裂松动导致瓶盖无法开启的情况&lt;/strong&gt;，所以相对内嵌式而言，外掀式的“ 用户体验 ”要差。相比之下，内嵌式的力臂要比外掀式长，同步完成动作的优势下还相对省力，这也是内嵌式得以扩张占有率的优势之一；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以上两个主要原因，&lt;strong&gt;人们普遍认为新式的内嵌式拉环在用户体验上更胜一筹&lt;/strong&gt;，所以它的市场占有率得以提高。但同时又产生了卫生问题，内嵌式的设计导致瓶盖浸泡在饮料中这是结构上不可避免的软肋，也就有一部分人对此心有芥蒂。可是罐装饮料的卫生问题并没有在早期得到重视，如果没有近几年的新闻报道，现在一定更少人提出内嵌不卫生的问题，而&lt;strong&gt;内嵌式拉环的扩张速度就在这个时间差中超过了人们的卫生意识的增长速度&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比起卫生意识，普通消费者更注重使用体验，这也是商家选择不同拉环的主要原因。&lt;/strong&gt;环顾四周，大部分人拿起罐装饮料都会随手擦一下罐口，甚至擦也不擦的，在卫生意识成为一个大多数人的集体意识之前，用户体验就是不同拉环种类市场占有比的决定性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/zh3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这张是拉环罐头的拉环设计，它同时结合了内嵌式一步到位的杠杆设计和外掀式相对的卫生安全。揭开时蓝色部分会整个掀开，和外嵌式是一样的处理问题，不过因为面积大，可以只揭开一半，但是边缘如此锋利，始终不方便，而且饮料罐整个盖面揭开是非常不合理的；或许把解开的面积缩小到红色区域可以适用于饮料，但锋利的拉环就在鼻子跟前，或者拉开时割到手，相比前两者会有更多人反对，所以这个拉环设计没能运用在罐装饮料上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，内嵌式拉环作为目前相对合理的设计，比外掀式占有更多的市场份额，但也不能完全说它是最好的，算是一个折中的方案吧，至少目前还没出现比它更合理的设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：我个人觉得喝前擦一擦也就差不多了，因为即使不泡进去，饮料流出来时我们的嘴唇还是会和瓶身亲密接触的，只要瓶身不干净，拉环再干净都没用了，&lt;strong&gt;大家养成喝前擦一擦的好习惯吧&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————-补充于2012.7.4.22:50————-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据@吴迪伟的提醒，补充一张内嵌式和外掀式的力臂对比的图，需要注意的是，&lt;strong&gt;在掀起拉环的时候，内嵌式的支点并不在铆接处，而是压下瓶盖那一点，当压下瓶盖开启之后支点才转移到铆接点&lt;/strong&gt;，这和外掀式是截然不同的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/zh4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了力臂的差异外，内嵌式在揭开的时候是&lt;strong&gt;借助拉环杠杆的力量顺势压下瓶盖&lt;/strong&gt;的，而外掀式是立起拉环后&lt;strong&gt;单独使劲撕扯开瓶盖&lt;/strong&gt;的，而且越扯越宽也就越扯越用力，全过程算下来，和外掀式相比，&lt;strong&gt;内嵌式似乎会省力一些&lt;/strong&gt;。（此观点有待推敲，不知有什么方法可做准确的力量测试？）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————-补充于2012.7.5.15:05————- &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再补充一点，&lt;strong&gt;外掀式在撕开瓶盖的时候&lt;/strong&gt;用力方式是拉扯 ，瓶身和瓶盖的施力方向是相反的，这样造成的后果就是撕开的瞬间&lt;strong&gt;极容易大幅度晃动&lt;/strong&gt;，导致罐内饮料洒出，而&lt;strong&gt;内嵌式&lt;/strong&gt;是围绕着铆接点旋转的，&lt;strong&gt;揭开的动作幅度远比外掀式要小&lt;/strong&gt;，揭开瞬间瓶身的晃动幅度也不会向外掀式那样大，&lt;strong&gt;不容易洒出饮料&lt;/strong&gt;，动作姿势也好看（优雅？）些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————-补充于2012.7.12.18:47————-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后补充维基百科的链接：&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Beverage_can1956年Mikola&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Beverage_can1956年Mikola&lt;/a&gt; Kondakow&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发明了最早版本的外掀式拉环，中间经过许多人的多次改良，由于拉环和瓶身分离以及容易断裂导致无法开启的原因，随后内嵌式拉环由Daniel F. Cudzik设计诞生，1977年百事可乐率先使用这个设计，&lt;strong&gt;初始的设计动机就是防止拉环分离和确保开启，随后也经历过一些改良 &lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所分析的是内嵌式在市场份额上得以扩张的优势，而不是说“ 这样设计才对 ”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生问题毫无疑问是内嵌式设计最大的软肋，但是在八十年代，内嵌式拉环早已盛行但没有多少人注意到卫生问题的这个&lt;strong&gt;时间差&lt;/strong&gt;内，有几个人会问这个问题呢？如今有这么多人质疑可乐罐的卫生问题，那个“ &lt;strong&gt;瓶口有老鼠尿 ”的传言毫无疑问功不可没&lt;/strong&gt;，可我不知道有多少人不知道那其实只是一个&lt;a href=&quot;http://www.guokr.com/article/6627/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;谣言&lt;/a&gt; 。&lt;strong&gt;可乐罐的卫生问题并没有盛传的那样恐怖&lt;/strong&gt;，非要像有些人说的那样“ 下毒 ”那就不是设计的问题了，杀人者自有一万种杀人的方法。当然我并不是说卫生问题不重要，拉片泡在饮料里确实让人挺不爽的，但我希望尽量理性客观地分析现象成因，而不是纠结于某个点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像易拉罐拉环、夹子、撑衣杆等等&lt;strong&gt;这类没有署名也没法署名的“ 民间设计 &lt;/strong&gt;”（与大公司、大品牌的设计师之作相对应）所要考虑的&lt;strong&gt;最核心问题永远是实用性&lt;/strong&gt;，所谓的环保和安全都是为了实用来服务的。这一类设计由于缺少文化、政策和设计师的过分干预，设计的“ 生命属性 ”最容易得以彰显，&lt;strong&gt;一切的改变和进化都是在使用中衍化出来并在大众中传播和不断筛选的&lt;/strong&gt;，也就是大多数人认可和希望的趋势。所以如果要问为什么设计成这样，那只能用自然法则“ 优胜劣汰 ”来理解它的&lt;strong&gt;进化过程&lt;/strong&gt;了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：苏志斌&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20329527/answer/14780546&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/20329527/answer/14780546&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;以前的缺点是拉环和易拉罐脱离了，如果不方便扔只能拿在手上；但是现在虽然拉环还在易拉罐上，但是拉开的那片瓶盖会接触到饮料，不卫生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要这样改呢？难道方便比卫生要重要吗？还是有其他原因？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="苏志斌" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%8B%8F%E5%BF%97%E6%96%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么「我还是很喜欢你」体火了？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/11/zhihu45/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/11/zhihu45/</id>
    <published>2016-08-11T13:51:55.000Z</published>
    <updated>2016-08-11T13:54:14.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;我还是很喜欢你,像风走了八千里,不问归期……为什么微博这种“我还是很喜欢你”体火了？&lt;br&gt;你还能想到“我还是很喜欢你”后面加什么?&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;一共三句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一句是固定的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二句随便说一句无关的话，比如你觉得鲸鱼游多远和你喜不喜欢她有什么关系吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三句更简单，直接生造词押第二句尾字的韵就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还是喜欢你，像泰迪寂寞时操着空气，不能自已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢吗？喜欢就特么赞我啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——————————我还是喜欢你，就像分割线划开记忆，措手不及———————————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢谢大家捧场，第一次在知乎有这么多回复和赞。其实我也是一不小心站在了巨人的肩膀上，顺便嘲讽了一些zz。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面对几个问题拨乱反正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.关于偏题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的本意是“这句式之所以火是因为格式固定，造句方法简单粗暴。”我可能忘记把这句话放在这个答案的第一行了，所以你们真的怎么看我的答案都没有办法解读出我的意思呢，真是对不起呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.关于抖机灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本宝宝确实抖了激灵，因为我看到了这些句式的制造方法，并且比较直观的举了例子。这些例子可能伤到了很多小文艺的心，在此我深表歉意，并且打算继续这么做下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.关于内涵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说原句春风吹了几千里有着深刻而缱绻的内涵，还可以从各个层面解释出字里行间浓浓的眷恋和相思，嗯，我只能说，我还是喜欢你，像仿兰亭序时拙劣的运笔，自己骗自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.关于评论区&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到了很多直面人生，直面文艺的小伙伴们，真的很开心。这条答案只想表明，我和大家一样，写得出肉麻的情话，也写得出横流的肉欲。欢迎大家继续交流句式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：诗与方腿&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49278377/answer/115686652&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49278377/answer/115686652&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我还是很喜欢你,像风走了八千里,不问归期……为什么微博这种“我还是很喜欢你”体火了？&lt;br&gt;你还能想到“我还是很喜欢你”后面加什么?&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="诗与方腿" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%AF%97%E4%B8%8E%E6%96%B9%E8%85%BF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待中法合作的斥资1000亿的核废料处理厂落户连云港？有隐患吗？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/10/zhihu44/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/10/zhihu44/</id>
    <published>2016-08-10T14:08:22.000Z</published>
    <updated>2016-08-10T14:21:40.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;有新闻如下：连云港发通知：&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/a/20160808/49740262_0.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;严禁党员和公职人员参与非法聚集&lt;/a&gt;&lt;br&gt;是公职人员的知友，请注意保护自己。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;突然有了那么多赞，评论里也有了不少质疑，我觉得应该认真回答一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到这个问题时才知道有这么一件事，回答原答案时也没有查询任何相关背景资料，纯粹是个抖机灵答案，没想到引起了不少反响。这是我的问题。因此特来补充一些内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事首先必须说，连云港政府有点不地道，政府信息公示上只有一个昨天发布的&lt;a href=&quot;http://www.lyg.gov.cn//art/2016/8/8/art_1749_643184.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;我市将第一时间公布关于中法核循环项目相关信息&lt;/a&gt;与之有关，而这个项目其实已经在中核集团和法国方面之间谈判了很多年，去年也有相关人员到连云港进行选址前期工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过注意，“谈判很多年”是中核集团与法国阿海珐公司之间的事，而不是连云港与法国之间的事。连云港的市委市政府相关部门在这个事件中的角色应该是与中核集团相互交流的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;概括一下这事是这么回事：&lt;strong&gt;中核集团与法国谈一个核循环项目谈了多年，进入初步选址阶段；选址之一初步定于连云港。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后呢？这样就可以开工了吗？答案当然是否定的，有以下几个因素仍然没有解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.虽然已经谈了好多年，中核集团现在其实还没有和阿海珐公司方面彻底谈妥这个项目。这一步不完成，这个项目根本不可能启动；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.注意上述加粗文字中的“之一”。连云港只是这个项目的多个拟选地址之一。这么大的一个项目就几个人来看一眼决定落户连云港，是不是会给人一种钦定的感觉？别的没拿到项目的地方该怎么想？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.在与阿海珐谈妥以后，中国方面还要完成厂址拟选，这个拟选需要考虑技术条件和公众接受度，最终在多个地址中定出一个。接下来是初步可行性研究、可行性研究、环评、稳评等多个审核环节，太多了可能记漏了一些。最终才能开工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前是哪个阶段呢？&lt;strong&gt;目前中核和阿海珐这两个大东家都不知道这个项目什么时候开工、在哪开工&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么这么一个八字还没一撇的事情就这么被媒体三言两语带成了政府瞒着市民开建核废料处理厂呢？这个问题应该更值得思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;————以下是原答案————&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个真正的科学工作者不可能告诉你这东西没有隐患。他们只会说：这个东西出现事故的概率低于百分之多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个别有用心的人可以很轻松地把这个非常小的“多少”扭曲为100%，而且科学工作者绝对辩论不了，因为严肃科学工作者不能说这个东西出事故的概率为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：李简&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49321950/answer/115520279&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49321950/answer/115520279&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;有新闻如下：连云港发通知：&lt;a href=&quot;http://news.ifeng.com/a/20160808/49740262_0.shtml&quot;&gt;严禁党员和公职人员参与非法聚集&lt;/a&gt;&lt;br&gt;是公职人员的知友，请注意保护自己。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="李简" scheme="http://caroju.ga/tags/%E6%9D%8E%E7%AE%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>公平公正何在？！别让裁判偷走运动员的梦想！</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/09/jianshu27/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/09/jianshu27/</id>
    <published>2016-08-09T13:19:44.000Z</published>
    <updated>2016-08-09T13:42:00.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁汉吕斌遭受不公正判罚，泪洒拳坛&lt;/p&gt;
&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;当地时间今天上午，2016里约奥运会拳击男子次轻量级46-49公斤级进入1/8决赛争夺。在一场焦点战中，中国选手吕斌敢打敢拼，全场比赛占尽优势，最后却以总比分1-2告负肯尼亚老将皮特-瓦瑞，无缘8强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻和体能是吕斌的优势，此番21岁的他迎战的对手已经35岁。比赛开始后肯尼亚人迅速进入状态，在前两个回合中都占据上风。第三回合第三回合，吕斌利用体力上的优势，连续出拳击中瓦瑞，对手最后时刻则基本以防守为主。等待比赛结束时，吕斌挥舞拳头，他期待为中国拳击硬的首胜。宣布结果前，他一直高举右手，等待宣布中国胜利。可令人大跌眼镜的是，最终三位裁判判定瓦瑞2-1获胜，三回合的具体比分为28-29、28-29和29-28（吕斌在前）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现场很多观众都认为裁判搞错了，胜利的该是吕斌，一个媒体记者说“这是一场干净的胜利，吕斌是明显的胜者。”央视第一时间报道了这个消息，一向对赛果报道比较客观的官方媒体都表示“这些年来国际拳联锐意改革，如果连比赛基本的公平公正都无法保证的话，所有的改革都失去了意义！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕斌在赛后泪流满面：委屈都没办法表达自己的心情。裁判偷走了自己的梦想。遭受了如此打击，但是他仍然态度积极。他说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“四年一届的奥运会就这样的结束了。但我没有留下遗憾，因为我努力了，竭尽全力战斗到最后一刻。我能做到就是在奥运舞台展现自己展示自己的竞技水平，但我无法决定跟改变裁判的判罚。奥运会是我人生中很好的一次经历，我会调整好心情。在这里真心感谢一直支持陪伴着我鼓励着我的亲朋好友，有你们的支持鼓励我才能走到现在站上奥运会的舞台。我已经成功了。论成绩有可惜，论经历这是我人生中一次很好的收获！我会调整好自己，还是会跟太阳一样灿烂的微笑，迎接美好的每一天。人生就是一个磨练的过程，如果没有这些酸甜苦辣，你永远都不会成熟。所以，我们应该在阳光下灿烂，风雨中奔跑。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我看了很多的拳击比赛，第一次看到全场被动挨打，只能防守的运动员能获得胜利的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吕斌比赛中多次重创对手头部&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;截止目前，拳击赛场60多场比赛，已经有10余场比赛的结果出现明显的争议，多个国家代表队进行投诉。乌烟瘴气的拳击赛场，裁判成了备受争议的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无独有偶，在赛艇，体操，排球，举重中都出现了对中国队的争议判罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女子帆船激光雷迪尔级比赛，卫冕冠军徐莉佳被取消第二轮成绩。原因：①未能避让对手，被判犯规接受绕标转圈处罚；②当她绕完标后做两圈解脱时，又被美国选手佩琪抗议太慢影响其比赛。她的排名从第1跌到第23。徐莉佳也在她的微博中证实了被取消第二轮成绩的事实。这位上海姑娘表示，虽然对仲裁委员会的决定有点心痛，但自己必须接受事实。“我现在能做的就是怎么把后面五天的比赛发挥到极致。拼尽全力冲完终点，哪怕就地倒下也满心欢喜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js6.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐莉佳对裁判结果失望，但是仍然保持积极的态度。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;8月6日，在里约奥运会沙滩排球女子预赛中，中国选手王凡/岳园以2比1战胜瑞士选手福雷尔/阿努克。前两局24-22、18-21战平；决胜局中国14-11领先拿下赛点，瑞士吊球得分后中国挑战对手触网本已获得成功，中国沙滩女排拿到了最后一分，都已经欢快地跑去庆祝了。结果瑞士选手不服提出质疑，裁判就把跑去庆祝的中国队喊了回来。裁判给出的理由竟然是：回放太慢。还有比这更离谱的理由吗？还在中国姑娘稳住心态，稳扎稳打赢得比赛，彻底“打服裁判”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js7.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我第一次看到比赛能在宣布结果后重新比一局&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;北京时间7号凌晨结束的女子比赛中，中国选手斩获铜牌。可是这份铜牌里包含了多少意外和不甘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里约奥运会女子重剑半决赛当中，中国选手孙一文加时赛中不敌意大利选手菲娅蒙哥，遭遇”突然死亡”，与决赛失之交臂。值得一提的是，孙一文在一度领先三剑情况下，当值裁判两次做出争议判罚，导致判意大利选手直接得分，“意外”无缘决赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的孙一文颇为无奈：“就是裁判的原因，裁判已经喊停了，我停下后对手又刺了一剑，最后判给她了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;裁判叫停后对手击中仍判对方得分？这个误判直接打乱了孙一文节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然有裁判说回放太慢，那这位裁判你是不是应该看看回放 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;8月8日凌晨的女子举重53公斤级比赛，中国选手黎雅君因为一次争议性改判，丢掉金牌。中华台北选手许淑净以212公斤获得冠军，其夺冠成绩（抓举100公斤、挺举112公斤）与黎雅君的试举重量（抓举101公斤、挺举123/126公斤）差距颇大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抓举比赛后，黎雅君以101公斤的成绩位列第一，并且打破奥运会纪录，中华台北选手许淑净以100公斤紧随其后，其他选手与她们差距很大。挺举开始，中国队的主要对手台北选手许淑净举起112公斤，中国选手黎雅君开把要出123公斤，并成功举起。现场裁判显示一个红灯两个白灯，成功。不过，几秒钟后，判罚出现更改，现场指示灯变为两个红灯一个白灯，试举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛后，中国队主教练王国新接受采访时表示，并不知道黎雅君首次试举失败。在后场的显示屏上，黎雅君挺举首次试举显示为成功。&lt;br&gt;随后两把，黎雅君试举126公斤两次失败，最后没有成绩丢掉金牌。值得一提的是，最后两次试举之间的时间间隔也很短，现场解说甚至怀疑计时器出了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看了录像没有问题，我认为裁判的判定有出入，黎雅君的试举是成功的，”王国新说。根据规则，如果对裁判判罚出现质疑，可以在该次试举结束后进行申诉，如果当时中国队发现判罚问题，可以申诉或者修改战术，但在后场备战的中国队全不知情。“全部比赛结束后，我们才知道，已经没有机会进行申诉，要求回看录像已经不给我们看了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比赛结束，意味着中国队无法对结果进行申诉。王国新说：“比赛结果不能改变，我们也不打算继续申诉，但大家可以回放看看录像，我认为黎雅君的试举是成功的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js9.gif&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业的进来，告诉我这个试举哪里犯规了？！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;而遭遇最严重的是女子体操。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国队因资格赛早场出赛，完成分遭到较大程度压分，多项无缘决赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月7日晚结束的第一场资格赛中，中国队第一项是平衡木。排在第二位上场的商春松成套基本优质，完成分却仅打到8.166。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高低杠项目上，本届奥运会中国女队最有希望的夺金点范忆琳预赛难度有所保留，拿出了D分6.9的成套，除了高杠上540°转体角度略有偏差外，成套完成基本干净，完成分却仅为8.366，加上后几场资格赛中裁判的尺度渐渐“放松”，其他队伍完成分水涨船高，范忆琳最终资格赛排名第9无缘单项决赛，女队此次最大的争金点基本宣告破灭。范忆琳此次拥有所有选手中最高的高低杠理论D分7.1，却最终因打分因素无缘单项决赛，不得不令人惋惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体操名宿刘璇再也看不下去了，她发布长微博和长图，控诉裁判施加给中国队的不公正待遇。她写道：“昨晚的体操女团因在飞机上没看成，今天也在外忙了一天，此刻才歇一口气有机会好好回看小花们的表现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，她开始了自己的专业分析：“小松和琳琳的强项均没进入决赛。松松平衡木虽然连接没连上但动作比较干净，琳琳7.1的D分因为预赛保留了实力做了6.9的套，杠上完成情况很漂亮，落地死扣0.1，E分均都只有8点多。虽然早场是会压分，没想到压得这么死，赶上中国跳水队的压水花了。E分都打出这么诡异的模样真叫人心疼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，刘璇还晒出了两张图，描述了中国女队在预赛中遭受的不公待遇，还回顾了包括刘璇本人在内，中国体操女队被“黑”的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女子体操的裁判判罚令人扼腕&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我想看到这些消息，每个中国人的心情都难以平复。我们不要求被“特殊照顾”，只希望运动员辛苦付出四年，好不容易进奥运会，给他们一个公开公平公正的舞台！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这届里约奥运会比赛开始，关于裁判的话题从未停息。“做工作”、“黑哨”、“东道主现象”，“误判”往往都和裁判有关。没有办法，在赛场上，裁判的权力很大，一旦被滥用，就意味不少选手和教练四年的心血付诸东流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说尊重裁判、服从裁判是每个运动员教练员必须遵从的游戏规则，那么，如何规范裁判、防范裁判权力滥用则应该是赛事组织者的重中之重。单方面要求哪一方，都显得偏颇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而此次奥运会到目前为止，已经出现这么多对于中国运动员的争议判罚。奥运会不该沦为政治斗争，权力斗争的场所。国际奥委会在《奥林匹克宪章》中“奥林匹克主义的原则”条款中有这样一段话：“每一个人都应享有从事体育运动的可能性，而不受任何形式的歧视，并体现相互理解、友谊、团结和公平竞争的奥林匹克精神”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奥运赛场上，人们期望建立一个没有任何歧视和压迫的平等世界，强调在平等条件下所有人公平竞争，并企求通过奥林匹克运动规则，培育起公平竞争、和谐共处的世界秩序。试问，如果规则和判罚随意变动，比赛最基本的公平公正都坚守不了，那么裁判的意义何在？！比赛的意义何在？！奥林匹克精神何在！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们坚决抵制这种不公的现象，我相信只要有一线可能，我们的队伍会对那些不公正的判罚申诉到底。我们希望中国奥运健儿不要气馁，发挥出最好的水平。我们更强烈呼吁国际奥组委彻查出现离谱判罚的赛场和裁判，还运动员一个公道，还奥运一片净土！别让裁判偷走运动员的梦想！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文／西风漂流david（简书作者）&lt;br&gt;原文链接：&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/7f8b54e32164&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.jianshu.com/p/7f8b54e32164&lt;/a&gt;&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权，并标注“简书作者”。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/js4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁汉吕斌遭受不公正判罚，泪洒拳坛&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="简书" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="西风漂流david" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%A5%BF%E9%A3%8E%E6%BC%82%E6%B5%81david/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何评价“霍顿赛前赛后均讥讽孙杨只是赢了个嗑药的骗子”？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/08/zhihu43/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/08/zhihu43/</id>
    <published>2016-08-08T13:07:28.000Z</published>
    <updated>2016-08-08T13:11:14.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;霍顿缺乏风度，但也无可指责。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先对事件相关进行梳理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙杨14年5月全国冠军赛时药检呈阳性，被禁赛3个月，但直到11月孙杨已经度过禁赛期，中国游泳协会才向外界宣布此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，澳大利亚实施“禁药令”，规定所有赴澳训练的外籍游泳运动员都必须能证明，他们过去未因违反兴奋剂规定而受到过任何禁赛处罚，且需在澳大利亚反兴奋剂中心进行注册，并随时接受非赛事日的兴奋剂检测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年12月3日，孙杨因未按时进行澳大利亚反兴奋剂组织的相关注册，被禁止前往澳大利亚训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5日，澳大利亚游泳教练丹尼斯表示自己将无法继续为孙杨提供指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12日，中国游泳队称孙杨可能“曲线”赴澳训练，丹尼斯确认将给他介绍一名外教负责他在澳洲的训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24日，孙杨成行，在丹尼斯的前副手布莱恩·金手下训练，“三周内至少两次更换训练场所”，规避澳大利亚泳协禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息不胫而走，引起澳洲媒体的强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;《星期日电讯报》行文激烈，不但用“drug cheat”（药物作弊）来形容孙杨，还用大字标题“游脏了我们的泳池”（Playing dirty in our pool）来攻击孙杨。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而“drug cheat”也正是霍顿所说，问题中提到的“嗑药骗子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们回到奥运本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最早是爆出孙杨泳池内向霍顿泼水影响其训练被疑挑衅，当地时间8月6日预赛后霍顿发声：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个在媒体中传得有点过了，当时他只是拿水泼我，给我打招呼，但是我并没有时间理他，我也不会尊重服用任何一个服用禁药的人。他可能有些不高兴，就一直拿水泼我，但是我还是没有理他，我就在泳池中做自己该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;（所谓服用禁药的人即drug cheats.）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决赛后霍顿被问到如何评价孙杨：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;孙杨游得非常好，很感谢他游出了很好的成绩，这让我们的竞争更加珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这之后中国记者提问霍顿是否真的在预赛后的采访中形容孙杨为“用药的人”，还用了“骗子”这样的词语时，霍顿并没有回避：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是这么说的，因为他的药检确实是阳性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I used the words ‘drug cheat’ because he tested positive.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;之后中国男记者追问为何两人剑拔弩张，霍顿回复：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我不知道这算不算我和孙杨之间的敌意，我是对于兴奋剂检测呈阳性的运动员有意见，不是针对于孙杨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I don’t know if it’s a rivalry between me and (Sun Yang), just me and athletes who have tested positive, I guess.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;媒体广泛报道的“我和任何一位用药选手都有过节，我只是赢了药检呈阳性反应的选手而已”可能就来源于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其后到来的孙杨回应：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做好我自己的，我觉得我们中国是清白的，我觉得来到这里参加比赛的每一个运动员他都是需要被尊重的，因为在这个赛场上，站在这个决赛赛场上的运动员都是值得尊重的，没有必要靠这些小把戏来影响对方。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;事件说明到此为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一言以蔽之，就是孙杨曾服用禁药被禁赛，霍顿公开表示不待见禁药运动员。霍顿没有做错什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件基本等同于：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯震东曾因吸毒被拘。日后柯震东上节目，有嘉宾公开表示不待见吸毒艺人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不能说嘉宾错，但显然嘉宾挺不厚道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙杨被禁赛已经是过去式，在奥运会上再重提旧事确实有失风度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也仅此而已了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：旧多&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49340866/answer/115588885&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49340866/answer/115588885&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;霍顿缺乏风度，但也无可指责。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先对事件相关进行梳理：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙杨14年5月全国冠军赛时药检呈阳性，被禁赛3个月，但直到11月孙杨已经度过禁赛期，中国游泳协会才向外界宣布此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，澳大利亚实施“禁
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="旧多" scheme="http://caroju.ga/tags/%E6%97%A7%E5%A4%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如果清政府没有签订那些丧权辱国的条约，中国会怎样？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/08/zhihu42/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/08/zhihu42/</id>
    <published>2016-08-07T22:03:19.000Z</published>
    <updated>2016-08-07T22:18:16.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;初中、高中的历史课本一直强调南京条约、马关条约、辛丑条约等一系列丧权辱国的条约给中国带来了许多负面影响，割地赔款，加深半殖民地半封建程度。但是签订这些条约有什么必要性，如果清政府不签订这些条约，中国会怎样？&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;破5000赞了，我再更新一下答案吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人不爽我的语气，我的三观，觉得太轻佻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对，我就是故意这么轻佻，我就是故意要震碎你们的三观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么签所谓不平等条约？不就是因为打了败仗么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打了败仗怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哭哭啼啼？怨天尤人？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们有点出息好不好？打了败仗有什么可怕的，爬起来再打呗，最后打赢不就行了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多年前，我们确实打了几场败仗，但是，每一场败仗，我们就长进一点，打到抗日战争，我们就没有输，解放以后，打美国、打印度，打越南，都赢了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在？现在还有国家敢欺负中国？现在日本人已经开始举“打倒中华帝国主义”的旗子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就不明白了，明明可以靠实力碾压，为什么偏偏要打悲情牌？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新手打dota，前三把送人头，没什么丢人的，只有身经百战，才能见得多了，这是长者的人生经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过头来看，清朝对外战争的几场败仗，加起来清军伤亡都没到10万人，赔款加起来没到10亿。很多么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10万人在中国历代战争中都排不进TOP100,10亿两？和珅一个人就贪了9个亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪中国死得最惨的TOP3，太平天国、甘陕回乱、白莲教，人口损失都是百万到千万级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么鸦片战争，什么甲午战争，那都不叫事好么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;况且，我们在每场战败中，都学习到了好多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次鸦片战争之后，我们试图用老办法解决问题，结果就是第二次鸦片战争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次鸦片战争之后，精英阶层发现老办法不行，开始小规模改革，结果就是甲午战争&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲午战争之后，精英阶层发现不彻底变法根本不行，于是开始做大规模改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举个简单的例子，第二次鸦片战争之后，容闳的留美幼童，籍贯大多是香山，李鸿章的北洋水师，将领籍贯大都是福建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国当时还在用一个县、一个省的人才在对抗世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;输了甲午战争，整个精英阶层才进入彻底的反思，等到清华考庚款的时候，留学生的籍贯就大都是江浙一代出传统读书人的地方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个伟大国家的成长，都是一步一步走过来的，从来不是一帆风顺的，摔倒了怎么办？爬起来继续走啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强大如美国，年轻的时候也有被英国鬼子烧了总统府的惨败，白宫为什么是白的？就是战败之后粉饰太平刷白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁年轻的时候没尿过裤子？等你长大之后，回想起尿裤子的经历，是天天自怨自艾喊着“丧权辱人”？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是一笑而过，谈笑风生？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟谁都有图样图森破的时候，对不对？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是五千年文明古国，我们历史上打过很多很多败仗，多这几场不多，少这几场不少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把话说穿了吧，之前国家渲染“丧权辱国”、“不平等条约”，把几场常见的中等规模的失败炒作成史无前例的屈辱，是因为宣传需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们啊，不要听得风就是雨。说什么就信什么，那是要错过过年的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在实力上，其实早就已经站起来了，但是，中国人在内心深处，还没有完全站起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么中国应该重写近代史的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;原答案：诸如《南京条约》、《北京条约》这种完全是双十一打0.1折，买到就是赚到！居然还说什么不平等条约？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《南京条约》的签订背景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1，英国人已经打到了南京，切断了运河，粮食已经无法运到北方，大清要饿死了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2，为了跟英国人打仗，大清已经花了4000万两银子了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，只花2000万两(包括了广州600万赎城费)，就能重开运河，英国人就会撤军回家，就问你签不签？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SB才不签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《北京条约》的签订背景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京城被打下来了。（提示：中国历史上还没有首都被打下来还能不灭亡的朝代。修正：这里记错了，应该是没有首都被外族打下来还能再夺回来的朝代。结论是蒋廷黻在《中国近代史》里面给的，记混了，特此致歉。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，只花1600万两银子，就能把北京买回来，作为友谊的标志，洋人还帮着一起打太平天国，就问你买不买？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SB才不买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于北京能不能不丢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春天种下的如果是稻米，秋天就不要想收获妹子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再补充一下，有人说我三观不正。须知，“落后就要挨打”和F=ma，2+2=4一样，都是客观规律。规律是没有三观正不正的，规律是中性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;补充一下，注意审题，题主的问题是所谓“不平等条约”的签订的必要性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不要签订不平等条约”和“是什么导致了不得不签订不平等条约”，这是两个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我回答的意思是说，必须签，因为不签会死得更惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次鸦片战争，英国和中国打了两年，从1840打到了1842，清朝为什么在1842而不是1840求和？就是因为1842年英国打到了镇江，堵住了粮食北运的线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，英国人同时堵住了长江出海口，堵住了海路运粮的线路（这是太平天国占领南京后的备份线路）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对大清来说，这是要亡国的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种严峻的形势下，签约是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我当然知道南京条约最糟糕的不是赔钱，而是协定关税，这导致了在今后若干年财政上没有回旋余地。关税要到辛丑条约里面“切实值百抽五”才有所提高，逼得李鸿章不得不提高鸦片税筹集现代化资金——鸦片税并不在南京条约规定之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，这上面的一切，都是源于打不过英国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再举个例子：第一次鸦片战争，中国打败仗，按茅海建考证，耗资是4000万两英国花了多少钱呢？不超过1200万两，注意英国人是不远万里来中国打仗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要问条约该不该签？这个问题很简单，当然该签，不签就死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要问为什么会打败仗？这个问题很复杂，好在这是第二个问题，而我们只用回答一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是那句话：春天种下的如果是稻米，秋天就不要想收获妹子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家恢复很热烈，受宠若惊，那就再补充一段：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都是丢了北京，为什么辛丑条约赔了这么多银子呢？（4.5亿vs1600万）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是因为当时在南方，李鸿章张之洞和刘坤一已经在搞“东南互保”，任你老佛爷在北京这么闹，我们南方几个省反正是不乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，必要的时候，南方可以宣布独立，由李鸿章出面当总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么意思呢？等于说南方和北方分别向洋人提供了一份报价，看谁价码高，谁就是中国的皇帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，大清要是不投降，就要亡国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，老佛爷不得不说了那句著名的话：量中华之物力，结与国之欢心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意思就是说，只要还让我当皇帝，我有多少钱，就给多少钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么，大清有多少钱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大清和列强，就把量物力这个活，交给了中国人民的老朋友，伟大的总关税司赫德同志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫德同志掐指一算，说，大清每年挤出两三千万两银子还是没问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，大清就买了一个39年的续命按揭，算上利息，是9.8亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，大清到底还是没撑到39年。比起亡国，比起辛丑条约，两次鸦片战争的条款是不是赚了？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不怕不识货，就怕货比货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼见得要过1k，吓尿了，继续补充一段吧：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“不平等条约”，在我看来是一个推卸责任自欺欺人的说法，外交是战争的延续，之所以不平等，无非是打了败仗罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19世纪不是20世纪，这个世纪的规则是弱肉强食。中国的情况算好的，事实上，19世纪除了欧洲+美洲之外，亚非各国几乎都被达成了殖民地，中国是少数还能维持独立主权的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打了败仗，割地赔款，这是19世纪当然的逻辑：普法战争，法国打输了，照样赔了50亿法郎，加上割让阿尔萨斯和洛林。50亿法郎要折合十几亿两银子呢。真要算起来，可能大清1840-1911全部的不平等条约损失，都没普法战争加起来多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直都觉得，中国应该重写自己的近代史。一提到近代史，就进入一种很情绪化的心态，实际上并不能准确的分析历史中的成败得失。关于赔款数量，我拿几个数据做参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘉庆年间（1800年左右）镇压白莲教起义，大致花掉了数亿两银子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和珅抄家，据说抄出了9亿两银子（据说是用来填上面的坑了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镇压太平天国的军费开支，也在10亿两以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于人员伤亡，1840-1911年间，因为外敌入侵造成的人员伤亡，肯定没有太平天国、川陕回乱多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，对于传统中国而言，1840-1911年间，列强带来的冲击并不比一次较大规模的农民起义来得大，关键不在于列强的损害多大，而是在于我们用一种怎样的方式应对这种冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们在1860年就彻底醒悟过来，把辛丑条约这每年两千万两的赔偿用起来，哪怕花1/10的钱在海军上，甲午战争中国就不会输，20世纪中国史可能就会完全重写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打了败仗不可怕，关键是对败仗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我讲一个故事作为这个帖子的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲午战争的时候，大清眼看就顶不住了，于是李鸿章去日本和谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时仗还在打，清军还在不给力的输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，有个二逼日本青年给了李鸿章一枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那年李鸿章72岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的李鸿章想的是什么呢？不是别的，而是怎么用这一枪，给大清捞到尽可能多的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这个态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：十号胖狐狸&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/27840805/answer/77296942&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/27840805/answer/77296942&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;初中、高中的历史课本一直强调南京条约、马关条约、辛丑条约等一系列丧权辱国的条约给中国带来了许多负面影响，割地赔款，加深半殖民地半封建程度。但是签订这些条约有什么必要性，如果清政府不签订这些条约，中国会怎样？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="十号胖狐狸" scheme="http://caroju.ga/tags/%E5%8D%81%E5%8F%B7%E8%83%96%E7%8B%90%E7%8B%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>奥运倒计时 里约基督像点亮巴西国旗色</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/06/qt2/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/06/qt2/</id>
    <published>2016-08-05T23:08:47.000Z</published>
    <updated>2016-08-05T23:11:04.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/qt1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="视觉中国" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%A7%86%E8%A7%89%E4%B8%AD%E5%9B%BD/"/>
    
      <category term="腾讯" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%85%BE%E8%AE%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>给 59 分强行不给过的老师是一种怎么样的存在？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/05/zhihu41/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/05/zhihu41/</id>
    <published>2016-08-04T20:33:56.000Z</published>
    <updated>2016-08-04T20:36:50.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;这算啥？59不过算啥？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读大学时，和女友恋爱谈的好好的，我们政治老师不知道哪根筋抽了，也来追求我女友。。。那叫一个疯狂。。。结果就是怎么看我怎么不爽。二学期期末政治给我这个党员判分59.5。。。我都能想到他脸上奸笑的表情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我党怎么教育我们的？敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追。我默默不言，作为一个有觉悟的党员，岂会不知敌人的心思？我广积粮，缓称王。终于在补考里拿下傲人的93分，如同一颗冉冉的新星，声名鹊起。狠狠的在现实里给了敌人重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然啊，女朋友跟政治老师跑了这事儿得另说。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：古的白&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/39683528/answer/95305327&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/39683528/answer/95305327&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;这算啥？59不过算啥？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读大学时，和女友恋爱谈的好好的，我们政治老师不知道哪根筋抽了，也来追求我女友。。。那叫一个疯狂。。。结果就是怎么看我怎么不爽。二学期期末政治给我这个党员判分59.5。。。我都能想到他脸上奸笑的表情&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我党怎么教育我们的？敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追。我默默不言，作为一个有觉悟的党员，岂会不知敌人的心思？我广积粮，缓称王。终于在补考里拿下傲人的93分，如同一颗冉冉的新星，声名鹊起。狠狠的在现实里给了敌人重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;当然啊，女朋友跟政治老师跑了这事儿得另说。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="古的白" scheme="http://caroju.ga/tags/%E5%8F%A4%E7%9A%84%E7%99%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>嫁给程序员是一种怎样的体验</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/03/jianshu26/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/03/jianshu26/</id>
    <published>2016-08-03T13:48:05.000Z</published>
    <updated>2016-08-03T13:52:40.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/jianshu1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;在我二十出头含苞待放的年纪我就遇见了野人。那时候还没有微信，QQ还是风靡一时的流行社交工具，有一次我准备进去装修我的QQ空间，发现QQ空间右上角那里有一个四叶草的标志带着一条未读信息的红点点，强迫症的我条件性反应点进去看，原来是QQ校友里有个同是澄海人的男人来跟我打招呼。有时候缘分就是这么奇妙的东西，就是这么一个不经意间的动作，后面他竟然成为了我现在的老公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相识的最初聊天都是那么客套，我问他是做什么的，他发了那个表示衰的黑色表情说他是程序员，我说我不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“额，就是写代码的”。我还是不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，就是IT男”。哦哦，我懂了，就是修电脑的呗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，你赢了。找个程序员当男朋友好啊，钱多话少死得早~~”他说这句话的时候，我喝了一半的水实在忍不住就喷到电脑键盘上。我还是第一次听到这样呆萌推销自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们恋爱了，每天隔着手机屏幕天南地北的异地恋。讲真，那时候也没觉得他有多厉害，就是聊得来，感觉各方面综合素质不错而已，最主要的是人老实脾气好好。后来才慢慢发现，跟程序猿这类高智商生物一起过日子，真的很省心。生活本来就是一项智力活动，跟一个聪明人结伴，体验的是一种高效率的简便生活方式。是的，后来的后来，我们结婚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/jianshu2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在知乎上面看到一个提问，嫁给程序员老公是一种怎样的体验。呵呵，我终于按捺不住想写这篇文章狠狠吐槽一下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为程序猿的老婆，用户体验差。充电2小时，通话5分钟。互联网的高速发展速度要求他们需要每天不断充电更新知识，但他真的可以做到一整天时间只说5分钟来的话，其他时间，独自敲着代码无限闷骚。闷骚，这个词好像已经成为IT男的惯用代言词。我不知道是不是搞技术的人不需要应酬性格普遍内敛，所以他们说话都是言简意赅的，点到为止。智商平平的人显然听了就云里雾里，不知所云了。比如，我两年前就很诚恳的让野人教我怎样用单反拍出很高格调的照片。意料当中，他没有如我所愿告诉我应该怎样怎样拍，而是一本正经从书架上搬出了两大本厚厚的《单反拍摄基础入门》让我自己看，然后就去继续敲代码。还美其名曰授人与鱼不如授人与渔以此锻炼我的学习能力。说实话，那两本书的厚度足以立马压断我脆弱得不堪一击的兴趣。我也不是懒惰成性不爱学习，只是身边既然有一个懂的人想走速成捷径罢了。沉默寡言特闷骚，不是每个女生都有看说明书的天赋阿，你丫的就给我讲讲会si呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为程序猿的老婆，经常处于占线状态。你所寻找的用户忙，请稍后再找。忙，累成狗，哦不对，狗都没他累。每天不是在加班，就是在加班的路上。上班写代码，下班后还是靠写代码来放松一下。记得在一个公众号上面看过百度外卖的总经理说过一段话：互联网行业，干久了，早出晚归，未婚的以为你有问题，已婚的以为你有外遇，离婚的以为你有目的。讲真，没有良好的感情基础，嫁给一个程序猿，婚姻确实很容易出问题。比如，前年野人生日的时候，心思细腻的我做了一餐西式晚餐再订个美美的蛋糕，蜡烛在泛着温柔的微光看得我自己都感动哭了。两个人傻呼呼的唱着生日歌，很尴尬但确实挺温馨的。就在吹蜡烛许愿的时候，他手机响了，程序应急出错，蜡烛还没熄灭他人就走了。那晚我把蛋糕吃了一半放在冰箱，第二天他当早餐吃掉了。诸如此类的事太多了，做好了晚饭才说不回家吃饭的，约好一起去看电影临时有需求要修改的，飞机放多了，也就习惯了。呵呵哒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/jianshu3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道为什么把程序员叫做程序猿。别人我不知道，我家那位确实颜值不高，粗矿的外表类似猿猴。用他自己的话就是哥不是靠脸吃饭，靠的是内涵。思维活跃才思敏捷，就像wifi放射出来的无线电波让人穷追不舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们长期写编程代码，搞得自己的人生也像被设定好的编程一样机械运作。没有喜怒哀乐，性格单调不解风情，做为程序员的老婆，有事你就说，有气你就生，不要让他猜，不要试图想通过任何暗示明示来引起关注。没用的，他就像个还没升级系统的机器人，没有细腻的感官可以感应到女人心底的那点不开心，他们压根就没发现你这是在生气，或者说，没时间。所以姑娘们，有话就说有气就撒别憋着，或许你在汹涌澎湃的的怨气里兵荒马乱蓄势待发，他依旧边看着ipad边跟你说说笑笑毫无知觉。呵呵哒，无数次有种想笑着温柔掐死他的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候觉得男人真是一种很爱讲道理的理性动物，比如女朋友给他抱怨工作的不爽，他就开始把他知道的逻辑思维和各种大道理分析给女人听。他永远不知道，这个时候女人只需听一句，我养你足以。特别是做为纯理工科班出身的程序员，他们不是理智，是超理智。每次遇到点小吵小闹的事儿，女人无非就是想有人哄哄就好了。但是野人就偏偏不按常理出牌，一定要给我讲道理，分析吵架的原因并做出解决的方法，头头是道，让我恨得咬咬牙又觉得有道理挑不出刺。我说家就是讲爱的地方，他就觉得一切没有道理的爱都是无理取闹。超理智是一种很讨人厌的行为。这是病，得治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数落了这么多程序员各种不像话行为之后，其实不得不说，他们都是责任心爆棚的有为青年。为了家人能过得更好，为了提升自己的核心竞争力，他们活得像朋友圈里的微商每天早上发的状态一样打鸡血。什么每天醒来叫醒我的不是闹钟而是梦想亲们早安奋斗啦。一天工作十几个钟头，小火慢炖，靠勤勉专注配上时间的药引子，日复一日的积累，永远练不完的功，没有质的骤然突变，只有让成长与年龄相配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我目前失业状态，野人一直跟我说，一定要有一技之长才能在大城市站稳脚。我其实很羡慕他，能把一份事业贯穿生命始终融入生活全部，他不需要另寻他物来排遣烦恼消遣时光，他最热爱的事业，像宽厚壮阔的田野，让他在此蓬勃生长，承载得下他生命的重量。而我，为了防止脑子太久没运转智商退化，就写下这篇文章，以此瑾记我们这对相亲相爱又互相伤害的夫妻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;文／yellow小纯子（简书作者）&lt;br&gt;原文链接：&lt;a href=&quot;http://www.jianshu.com/p/06a34b35d809&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;http://www.jianshu.com/p/06a34b35d809&lt;/a&gt;&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权，并标注“简书作者”。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201608/jianshu1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="简书" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%AE%80%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="yellow小纯子" scheme="http://caroju.ga/tags/yellow%E5%B0%8F%E7%BA%AF%E5%AD%90/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待滴滴收购 Uber 中国？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/02/zhihu40/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/02/zhihu40/</id>
    <published>2016-08-02T14:00:05.000Z</published>
    <updated>2016-08-02T14:08:44.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;滴滴收购Uber中国之后，柳青和程维在公开信里骄傲地宣称，他们成为了唯一一家同时获得百度、阿里巴巴和腾讯投资的互联网公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过大约七轮融资和两次惊天动地的合并之后，这家公司的股权结构已经非常复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，滴滴的天使投资人王刚还在朋友圈里Po出了一张聊天记录，显示滴滴CEO程维在一个命名为滴滴股东的群里宣布收购Uber中国，这个群里有45人，应该包括了最核心的滴滴股东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是说出来你们可能都不信，滴滴出行的完整股东名单现在已经一张A4纸都打不完了。而且这还不包括通过各种专项基金和信托进来的散户。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;滴滴和快的合并几乎是按照一比一的比例完成的。天使投资人分别是王刚个人和阿米巴，A轮分别是金沙江和经纬创投，B轮分别是腾讯和阿里巴巴。到了C轮，中信产业基金和环球老虎基金接盘，腾讯阿里追加投资。D轮的时候软银、DST、淡马锡这些Deep Poket进场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，大部分的创业公司到这一步就该准备IPO了，DST、软银、老虎环球基金、淡马锡这些名字每一个都意味着上岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是打车在阿里巴巴和腾讯争夺支付入口的时候被赋予了更大的意义，所以已经是阿里腾讯拖着自己的投资人软银、DST一起投入这场旷日持久的补贴大战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一直到2015年上半年，滴滴快的应该来说都是姓马的&lt;/strong&gt;，马化腾和马云一个姓，最后双方以接近一比一的比例换股合并，阿里巴巴和腾讯在新公司的股份比例都被稀释到20%以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴滴和快的合并之后的第一轮融资在去年下半年，融资额从20亿美元追加到30亿，估值从120亿美元涨到165亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一轮融资中&lt;strong&gt;国家队大规模进场&lt;/strong&gt;，平安、招行、民航、中信、中金甲子、北汽集团、还有上海国资委背景的赛领资本。到此为止可以说，滴滴姓赵了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这轮融资之后，虽然腾讯仍然还是最大的外部股东，但是股份已经被稀释到10%出头，而整个公司管理层包括员工持股计划加在一起股份已经不到20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一阶段也有不少老股东套现，一些参与了滴滴出行融资的机构开始发起了专项基金或者信托理财计划，向个体投资人开放了滴滴出行的股权投资，起投金额100万到500万不等，有些份额还被众筹网站拿出来当噱头，数千名土豪散户成了滴滴的股东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年上半年开始，滴滴出行开始按照250亿美元的估值进行融资，6月份尘埃落定，这轮融资的过程也是《网络预约出租汽车经营服务管理暂行办法》征求意见最终定稿的过程。最终迎来网约车合法化的结果也是波澜不惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终估值传闻是280亿美元。累积融资金额73亿美元，其中包括45亿美元的股权融资、招行牵头的25亿美元的银行团贷款还有中国人寿的3亿美元借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股权部分苹果投了10亿美元，中国人寿投了6亿美元，阿里和蚂蚁金服投了4亿美元，这就占了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使阿里巴巴和蚂蚁金服在这一阶段投资了4亿美元确保滴滴打车用高德地图替换原有的腾讯地图，但是滴滴出行应该已经没有两位数股份的外部股东了，管理层的股份算起来也将将超过10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以Uber CEO卡兰尼克才说，Uber现在是滴滴的最大股东。这次交易中Uber中国作价大约70亿美元，换了滴滴20%的经济权益，其中百度为首的中国投资人占2.3%，Uber全球占17.7%。但是这只是经济权益，真正享受完整权益的股权，只能按照3比1的比例换算成5.89%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个信息很重要，滴滴至今仍然保留了海外上市需要的VIE结构。在股权如此分散的情况下，采用AB股机制（同股不同权）是保留管理团队决策权的唯一方法。目前来看，程维和柳青还是管理层绝对核心，两人总是一起出现在公开信的落款和几乎所有重要场合。公开信落款的顺序目前仍然是程维在前柳青在后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个顺序未来会不会发生变化，滴滴会不会改姓柳，被收购的Uber中国的负责人柳甄还是柳青的妹妹，她会不会留在滴滴以及发挥什么作用，这些都是后面值得观察的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到此为止，国内BAT三巨头、各路国家队、跨国资本掮客，美国上市公司市值最高的苹果，未上市公司估值最高的Uber，还有数千土豪，成为了滴滴打车的股东。还有，《网络预约出租汽车经营服务管理暂行办法》通过“城市政府的其他规定”、“城市政府有必要实行城市指导价的除外”两个语焉不详的条款，给地方政府赋权，所以未来地方豪强的利益也会在这个结构中有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以可以说，雨露均沾，没有谁一家独大，滴滴的股权结构，基本可以反映当下中国社会的权力结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在Uber全球估值680亿美元，滴滴出行估值350亿美元，也和G2两国的GDP对比惊人吻合。所以滴滴团队创业的个人奋斗史很重要，但是更要看到历史进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到滴滴IPO的时候，我觉得招股书可以作为中国的《独立宣言》，柳青发表的讲话可以作为中国的《葛底斯堡演说》，都是代表什么是中国梦，或者谁有资格做中国梦的历史性文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柳青和程维已经开始用“双方是伟大对手、史诗对决”这样的宏大叙事来描述滴滴Uber的竞争。很多评论也说，至少在资本层面，滴滴现在已经是和Uber相同量级的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我还是觉得在资本层面上Uber领先那么一点点，因为Uber最新一轮的投资方是沙特主权基金，投了35亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滴滴和Uber一样，股东里面都有来自美国的钱，日本的钱，老欧洲的钱，新加坡的钱，中国的钱，唯独少了来自海湾石油土豪的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读者可能会问这能说明什么。我想说的很简单，就是和全球化的Uber相比，​&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“滴滴打车还不清真。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文本文作者老编辑，原文首发于微信公众号老道消息（laodaoxx），原标题《滴滴现在姓什么》。老编辑的团队正在招暑期实习作者和运营实习生，至少要实习3个月，每周四天，需要是在京2017年应届毕业生，发送简历和作品到4@bushangban.com。 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：老编辑&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/48745473/answer/114477369&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/48745473/answer/114477369&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;滴滴收购Uber中国之后，柳青和程维在公开信里骄傲地宣称，他们成为了唯一一家同时获得百度、阿里巴巴和腾讯投资的互联网公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过大约七轮融资和两次惊天动地的合并之后，这家公司的股权结构已经非常复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天，滴滴的天使投资人王刚还在朋友圈里Po出了一张聊天记录，显示滴滴CEO程维在一个命名为滴滴股东的群里宣布收购Uber中国，这个群里有45人，应该包括了最核心的滴滴股东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是说出来你们可能都不信，滴滴出行的完整股东名单现在已经一张A4纸都打不完了。而且这还不包括通过各种专项基金和信托进来的散户。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="老编辑" scheme="http://caroju.ga/tags/%E8%80%81%E7%BC%96%E8%BE%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待8月1日开始实施的APP注册实名认证规定？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/08/01/zhihu39/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/08/01/zhihu39/</id>
    <published>2016-08-01T13:50:48.000Z</published>
    <updated>2016-08-01T13:59:02.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;此前的6月28日，国家互联网信息办公室发布《移动互联网应用程序信息服务管理规定》，明确自8月1日起，APP注册用户应进行实名认证。这项规定将会如何落实？真的可以规范互联网秩序吗？又会对个人隐私产生什么影响？&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;基本不是为了监管。&lt;/strong&gt;因为即使现在未强制实名，警察叔叔真的要追查的话，还是都可以追查得到的，也不算很费力。真的要追查不河蟹言论，早已做得到，没有必要再费力搞什么实名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个东西，和电影不分级类似，重在&lt;strong&gt;威慑&lt;/strong&gt;————目的是要大伙实现“&lt;strong&gt;自我监督、自我审查、自我阉割&lt;/strong&gt;”的效果。每个App、每个用户，都会因为担心实名了被查水表，所以有些话，可说可不说的就不说了；以前冲动的，以后就会顾虑了——————这就实现了“无为而治、自我净化”的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于说防止喷子和骚扰，就是个笑话。&lt;strong&gt;韩国实名制的实验早已失败&lt;/strong&gt;，在防范网络语言暴力方面，并无明显改善，反而造成因为个人隐私更容易被收集、泄露，引发更多的人肉搜索和网络暴力。而且目前骚扰的最大受益者，本来就是电信运营商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开那些敏感的因素，单纯从用户个人角度来看，在没有个人信息保护法的前提下，在目前个人隐私被随意贩卖而很少受到追查的现状之下，实名制以后，根本没有任何配套措施来保护个人，更加汹涌澎湃的广告和骚扰，即将到来，各位自求多福吧。银行、医院，制度不可谓不严格，但是个人信息泄露依然是满天飞，换作小公司甚至个人开发者，哪里有足够的技术实力和财力，去保护用户数据呢？被攻破很容易，以前是马甲，顶多受到垃圾邮件，现在就要面对大量的骚扰电话了。严重的甚至很容易&lt;strong&gt;被犯罪分子找到住处和工作地点&lt;/strong&gt;，实施犯罪计划更方便了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是谁管，&lt;strong&gt;Who Care&lt;/strong&gt;，出了问题自然是App/厂商/用户不好，没有保护好个人信息，出台法令的ZF是&lt;strong&gt;完全不会负责任&lt;/strong&gt;的，人家主张自己是好意（个屁）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管什么App，反正实名制我就尽量不用呗，又不打算出名、也没有网络营销的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：查无此人&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/49119839/answer/114415183&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/49119839/answer/114415183&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;此前的6月28日，国家互联网信息办公室发布《移动互联网应用程序信息服务管理规定》，明确自8月1日起，APP注册用户应进行实名认证。这项规定将会如何落实？真的可以规范互联网秩序吗？又会对个人隐私产生什么影响？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="查无此人" scheme="http://caroju.ga/tags/%E6%9F%A5%E6%97%A0%E6%AD%A4%E4%BA%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>缘何越来越多的人为蒋介石正名？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/31/zhihu38/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/31/zhihu38/</id>
    <published>2016-07-31T13:35:22.000Z</published>
    <updated>2016-07-31T13:37:36.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;从小我们被教育，蒋介石是个大大的坏人，为什么最近总是看到为蒋介石正名的文章呢？说他为中国的统一做出的贡献；为中国加入联合国常任理事国奠定基础；为中国抗日战争的胜利做出不可磨灭的贡献……&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;完全是改革开放以来，特别是党的十四大以来官方意识形态转变的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在原有的马克思主义历史叙事下，作为历史主体的是“阶级”，整个1921年以来的中国现代史被描写为中国共产党领导的工人和农民两大劳动阶级反抗帝国主义、封建主义和官僚资本主义三座大山的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样一来，无论是日本侵略者、美帝国主义和国民党就被视为同一个阵营。在这种叙事下，蒋介石是作为三座大山的代表出现，无论是官方还是民间对他都不可能给予太高的评价，甚至于抗日战争本身也只是作为中国人民在中国共产党领导下走向解放的一个历史阶段而已。至于抗战正面战场的胜负是不重要的，即使重庆的蒋介石集团投降或战败，也无非是由日本军阀代替中国国民党继续压迫中国人民而已。同时，南京大屠杀在这一历史叙事下并不具有比国民党发起的上海大屠杀、江西大屠杀等更多的罪恶性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，当官方意识形态转变为民族主义后，蒋介石的形象就变得暧昧起来了。本来的三座大山中，封建主义和官僚资本主义忽然变成了统战对象，帝国主义中也只有日本帝国主义变成了斗争对象。这样一来，蒋介石就由中国人民的对立面变成了领导者。而抗日战争在原有的历史叙事中只是中国共产党领导人民走向解放的四场战争中的一场而已，忽然被拔高到了最主要的地位。而抗战的领导者蒋介石就变成了中国人民的大救星，形象自然就高大起来了。这也是为什么抗日神剧各种充斥荧幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在“中华民族伟大复兴”这一民族主义旗帜下，中国特色社会主义与三民主义的分野就变得模糊不清。那么既然我们搞的也是三民主义，蒋介石搞的一直也是三民主义，大家都是三民主义，那么可以认为“我们走了一段弯路”，最后还是回到三民主义这一人间正道上来了。那么好了，按照原来的说法，是吊民伐罪，按照新的解释，那就无非是争权夺利而已，蒋介石的罪恶也就一笔勾销，成了成王败寇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，本来的解释是中共才是孙先生的传人，在孙蒋毛邓四个人中，由反革命上台的蒋介石是我们走过的弯路，按照现在的解释，毛泽东才是我们走过的弯路。那么为蒋先生正名就成了新的意识形态下的一种必然。而官方的宣传工作者到了这里就戛然而止了，他们当然晓得，虽然从逻辑上讲，为蒋先生正名是必须的，但是从形式上看，总不能替老蒋翻案。但是，从小学习邓三科长大的青少年的头脑不会在这里止步，顺着教科书的逻辑稍微往前一点，那就自然变成量产的果粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么说，在当代中国，反G不需要独立思考，只需要学好政治课就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：玄不救非氪不改命&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/34915452/answer/60964338&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/34915452/answer/60964338&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;从小我们被教育，蒋介石是个大大的坏人，为什么最近总是看到为蒋介石正名的文章呢？说他为中国的统一做出的贡献；为中国加入联合国常任理事国奠定基础；为中国抗日战争的胜利做出不可磨灭的贡献……&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="玄不救非氪不改命" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%8E%84%E4%B8%8D%E6%95%91%E9%9D%9E%E6%B0%AA%E4%B8%8D%E6%94%B9%E5%91%BD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Win10 UWP的开发体验是怎样的?</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/30/zhihu37/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/30/zhihu37/</id>
    <published>2016-07-30T13:49:59.000Z</published>
    <updated>2016-07-30T13:54:56.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;开发UWP所使用的工具想必体验应该不错（Visual Studio，C#，Xaml等），不过在7，8，8.1时代常常听见开发者抱怨API限制太多，导致功能无法实现。想问现在开发UWP实现功能是更加容易了还是如同以前一样掣肘？&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;刚提交了一个UWP应用&lt;a href=&quot;https://www.microsoft.com/zh-cn/store/p/%e5%a4%9a%e9%87%8d%e6%90%9c%e7%b4%a2uwp/9nblggh5g5h7&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;多重搜索.UWP&lt;/a&gt;，算是学了俩月UWP开发交的作业吧，求轻拍。没学过WPF，以前一直用WinForm那一套。感觉UWP应用的开发流程强迫自己养成了几个好习惯：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.因为后台进程模块和UI模块要分别建工程，不能共用内存，不能互相引用，所以渐渐的你就会把数据模型（数据模型定义、存储之类的东西，还有发送通知、更新磁贴之类的东西）单独做成一个类库，然后让后台和UI分别引用之；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不太复杂的UI设计不需要用代码直接操作控件属性，能Binding的就Binding，不能Binding的加个Converter也要Binding，双向Binding存设置，单向Binding更数据，Binding大法好；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.最好在DataModel定义完了之后再封装一个ModelView，用来把DataModel的数据写入到应用数据存储区、以及把UI需要Binding的各类数据分个类；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.有可能阻塞UI的调用都弄成异步操作，比如一定要操作控件属性的话，就得在Control.Dispatcher.Rundle(callback)，也就是控件自己的线程上来完成这个活儿；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.应用不要自己扫描SD上的文件，需要的时候打开一个Dialog，让用户自己选需要打开的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是得在实践中去学，我不太喜欢先读课本再写程序，而是现用现查，现学现用。一开始做的几个工程肯定是乱糟糟的，不过没关系啊，反正是练习嘛。开个新工程继续霍霍，就不信自己一直不长记性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSDN这个页面基本涵盖了UWP应用开发过程中所有的东西：&lt;a href=&quot;https://developer.microsoft.com/en-us/windows/develop&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;How-to guides for Windows 10 apps&lt;/a&gt;学的差不多了之后，你应该可以用两天时间开发一个应用原型、然后用一个月甚至两个月来慢慢优化它。只要一直在做总能学到新东西的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UWP应用生态还没建立完善，买一部Lumia手机，平时用着觉得缺啥就自己写个啥，发到商店了挖个坑慢慢更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：曹一聪&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/37093157/answer/82319063&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/37093157/answer/82319063&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;开发UWP所使用的工具想必体验应该不错（Visual Studio，C#，Xaml等），不过在7，8，8.1时代常常听见开发者抱怨API限制太多，导致功能无法实现。想问现在开发UWP实现功能是更加容易了还是如同以前一样掣肘？&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="曹一聪" scheme="http://caroju.ga/tags/%E6%9B%B9%E4%B8%80%E8%81%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怎样用好电脑?</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/30/zhihu36/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/30/zhihu36/</id>
    <published>2016-07-29T22:57:18.000Z</published>
    <updated>2016-07-29T23:30:10.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;哈哈，终于找到一个我有兴趣，并且也能那么稍微说出点啥的问题了。作为一个拥有自己电脑刚刚一年零三个月的大三党来说，我基本不玩游戏，一年多看了不到十部电影电视，平常玩电脑，基本就是听着歌然后，折腾电脑，折腾电脑，折腾电脑。。。所以，一年下来，也算是有一点肤浅的心得了。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;1，系统&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;xp的就算了，虽然win7还是市场占有率最高，但至少在我的电脑上，win8.1确实比win7跑得快。目前我的电脑win8.1 X64位专业版。装系统的话，推荐下载msdn纯净版的系统，最纯净的。目前win8.1还在使用，准备过几个月升级win10，现在win10正式推出不久，说不来会有啥小bug，更新几次再说。根据宿舍里我给几个小白鼠舍友装的win10的表现来看，还是很不错的。兼容性也还不错。激活的话，有耐心了就找key，直接激活的，电话激活的都行。没洁癖也可以用激活软件。但一定要可靠的。之前不是有爆出这类工具有木马还是啥的么。只是听说，还是小心为妙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2，娱乐软件     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐类，我用过的不多，也就qq，酷狗，酷我，百度。。。当然是要推荐网易云音乐，别的qq，酷狗什么的，弹窗太多，广告太多，太杂，真心受不了。借用著名的那句话，网易云音乐，光是评论区都能玩一整天。。。     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频类，这个还真是不太了解，个人感觉差别都不大，无非就是这个30秒广告，那个60秒，这个有这个片的，那个就有那个片的。。。本地播放器的话，qq影音是腾讯为数不多的良心软件，轻巧耐用，可惜貌似不再更新了。其他的话，我用过potplayer,kmplayer都还不错，支持格式挺多的，播放效果也不错。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看图片的     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acdsee，2345看图王都不错啊，还有美图看看都可以用。     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天通讯的话，qq估计很多人都是绕不开的，我也尝试过用别的，可是，没有好友用，通讯列表里可能就几个人，聊个毛？qq轻聊版还是可以的。     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏的话，答主个人不爱玩，而且这个也要看个人喜好。我电脑上，也就一个cs1.6中文版，不为别的，15分钟一盘，打人机，随时都可以来，随时都可以结束，不用等好友组团，不用担心坑队友，也不用担心队友坑（真是受够了舍友lol被骂，或者骂别人·），而且，轻巧，不累电脑，10年前都能玩的，现在不要太随意。     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浏览器的话，用过的不能算少吧，ie就不说了，电脑上都有，没得选，除此之外，                        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1，国内360极速，新版的qq浏览器，搜狗什么的都以谷歌开发的chrome浏览器优化修改的。速度都不错，也增加了一些便于使用的改进。但是，360会记录你的搜索内容。qq浏览器会往系统里边加驱动（这个貌似可以获取很高的系统权限，然后。。。就不知道了）。。。等等，国产的差不多一个德行。如果你不在意这些，那倒是可以用，体验都是不错的。其他什么七星，世界之窗，枫树，要么太小众，要么停止更新了，就不再赘述，有兴趣自己可以去体验。无非装卸软件而已。                        &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2，国外的，chrome，火狐，opera，safari，都是世界主流的浏览器，都有自己的特点和或多或少的优缺点，以及铁杆粉，还得自己去体验。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浏览器的设置，楼上有人回答了，跟我的设置相似就不再赘述，还是要看个人喜好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3，工具类软件      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀毒软件/优化软件      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不像我一样喜欢折腾，经常去一些不知名的地方下载东西的话，360全套，腾讯的都可以用，推荐360，算是流氓里比较用心的，功能也算全面，对于电脑小白基本能应付日常了。千万别沾百度，千万别沾百度，千万别沾百度！！！话说，我电脑生平第一次，也是我生平第一次电脑蓝屏，就是拜百度所赐。尼玛，我装个浏览器，竟然一顺手，就捆绑了百度杀毒！！！直接和我的杀软冲突蓝屏。不得不逼我进安全模式删了所有百度有关的，这个经历怕是快要让我终生黑百度了。国外的杀毒软件，也确实有自己的实力优势。关于杀软，想折腾的，可以到卡饭，精睿等论坛逛逛，里边大神很多，关于杀软，什么防火墙，影子系统，沙盘，hips，虚拟机什么的学问大的很。话说我现在测试也收敛了很多，下个软件都是先扫毒，然后沙盘里跑一下，看看他都干了啥，放心了才拿出来。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下载工具      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内无疑就迅雷了，qq旋风下载腾讯系的游戏很有优势，其他就另说了。国外也有很不错的，不过基本都要收费，国内基本都有破解的，想试试的可以自己去找。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解压缩winrar占有率最高也确实挺好用，还有开源的7z，国内的好压在360里有。2345快压，压缩率高，但是！经它压缩的，只能它自己解。。。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;输入法，win8，win10有自带的，用着还不错，不用另装。win7的话，微软自己的或者bing输入法真的很纯净。。。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驱动程序      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你自己不怕麻烦，就定时到官网下载驱动，最保险，但是麻烦。其他的驱动精灵，驱动人生，都还可以用，但是一定要看好，一定要看好，一定要看好，安装的时候或者使用的时候，只用驱动相关的，其他的就算了。还有360的驱动大师，也是集成在360里，需要自己添加。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;百度云可是个好东西，里边啥都有，你也可以把自己的东西备个份，省得那天删了找不到。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本常用的就这些吧？其他像everything之类的小工具很多，靠自己发现了。。。      话说最近迷上绿色软件了，不用安装，双击就能用，重装系统了也不用重装软件，省了很多事啊，也不往c盘写东西，很干净，现在我的电脑除了cad，ug这些大型的必须安装的软件，其他都尽量绿化了。再也不用担心重装系统还要好几天恢复软件了。4，办公软件     &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;办公软件当然是很重要的，学习也主要在这些方面。    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;office能用微软的就尽量用微软的，激活跟系统一样，看你自己取舍了，wps功能还是差一些，兼容性还是不够。里边的学问也很大的，而且也是离不开的，必须要学好，以后写论文，答辩什么的word，ppt都是必须掌握的，做个表格什么的excel也必须会。PDF文件的话，福昕阅读器就很不错了，其他也有，自己探索。再有photoshop扣个图，p个图啦，也很实用啊，学会这个，以后参加什么社团，做个海报都很实用。会声会影，videoeditor做个视频了adobe audition编几个音频了，以后还可用这个恶搞一下朋友找找乐子了。autocad，ug catia画个二维三维图了，ansys做个有限元分析了，matlab跑个程序了，还有编程什么的这些都是可以学的，就看个人兴趣和专业需要了。这些任何一个方面，学到精通都是很了不起了。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且学了这些，寒暑假，平常去找个兼职都是有技术优势的。你也会成为同学眼中的大神，说不来会有爱自拍的妹子直接承包你负责了她的朋友圈，至于报酬么，嘿嘿。      说了这么多，感觉最核心的就是要找到自己感兴趣的，并坚持学下去，但最好不是游戏。。。      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就说这么多吧，这也是我自己的一点小心得，肯定有不足或者有人不同意的，请轻喷，只是我一个自以为是的小白胡说八道而已。如果大神看见了，有更好的建议，咱们可以一块讨论，不想讨论了，也请您无视这篇回答，为了这点事动了您的怒，不值过，您说是吧？      &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎答得最长最用心的一次，好紧张。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：驽讷小蜗&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/36374362/answer/68733633&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/36374362/answer/68733633&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;哈哈，终于找到一个我有兴趣，并且也能那么稍微说出点啥的问题了。作为一个拥有自己电脑刚刚一年零三个月的大三党来说，我基本不玩游戏，一年多看了不到十部电影电视，平常玩电脑，基本就是听着歌然后，折腾电脑，折腾电脑，折腾电脑。。。所以，一年下来，也算是有一点肤浅的心得了。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="驽讷小蜗" scheme="http://caroju.ga/tags/%E9%A9%BD%E8%AE%B7%E5%B0%8F%E8%9C%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何看待中穆网头条「如果暴露身体是文明，遮盖就不是吗？」？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/27/zhihu34/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/27/zhihu34/</id>
    <published>2016-07-27T13:36:51.000Z</published>
    <updated>2016-07-27T13:50:36.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;无意间进了 中穆网，三观震碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头条的意思就是：现代女性穿着暴露，没有尊严，是为了取悦男性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有感觉这整个网站都不正常，都在温和地洗地。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu16.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu17.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu18.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu19.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;羽田中山：&lt;br&gt;        鲜嫩多汁。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由暴露身体和自由遮掩身体是文明，强制暴露身体和强制遮掩身体则不是。 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;田中次郎&lt;br&gt;        不信伊斯兰的穆斯林才是好穆斯林 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴露身体是文明，遮盖身体也可以是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是谁要是不遮盖身体就乱石砸死，这叫不友善词汇。 &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;潇潇如雨&lt;br&gt;        这是一个神经病 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前有个村子叫咸村，他们遵从上古流传下来的圣典认为咸豆腐脑才是王道，甜豆腐脑都是异端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方圆几亿公里之内，如果哪个村子喜欢吃甜豆腐脑，他们就会提着刀找上门去评估一下是否打得过，如果打得过就进村砍人，如果打不过就大喊对方破坏了村与村之间的团结与友情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这个村子惹人诟病的是如果村子里有人吃甜豆腐脑就会被“荣誉谋杀”，毕竟吃甜豆腐脑这种让家族蒙羞的事情是他们无法忍受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他村子的人都在谴责他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时他们却说“咸豆腐脑”是一种文化，绝不是压迫，甜党都是为了取悦制糖厂的资本家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么问题来了，谁特么谈豆腐脑了？我们谈的是吃甜豆腐脑就被砍的事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这偷换概念的水平不愧是djujjjsehbfdfhfdf&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;灵异档案员王昙&lt;br&gt;        灵异的唯物论者，白天见鬼，晚上吃吃吃 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家要理解白阿訇，他的性格这么古怪，又是反对穆斯林过春节，又是提倡罩袍，是有原因的，你们大概不知道他儿子的事儿吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不是说同性恋有什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这件事白阿訇肯定是知情的，对他的打击也必然是很大的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他做出什么偏激的举动来，我都不奇怪&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/48930642/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/48930642/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;无意间进了 中穆网，三观震碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头条的意思就是：现代女性穿着暴露，没有尊严，是为了取悦男性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有感觉这整个网站都不正常，都在温和地洗地。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>可不可以设计一个浏览器将百度搜索结果的商业推广全部删掉？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/26/zhihu33/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/26/zhihu33/</id>
    <published>2016-07-26T13:52:35.000Z</published>
    <updated>2016-07-26T13:59:22.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;明明都有成熟的解决方案很久了……推广之路艰难啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu13.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://chrome.google.com/webstore/detail/%E5%B1%8F%E8%94%BD%E7%99%BE%E5%BA%A6%E6%8E%A8%E5%B9%BF/igglgnndooafiikkegchgonogfgggenk&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有个问题是能安装这个插件的人并不需要这个插件，需要的人又不能直接安&lt;em&gt;(:3 」∠ )&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;明明都有成熟的解决方案很久了……推广之路艰难啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://o7or6w4zi.bkt.clouddn.com/201607/zhihu13.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://chrome.goog
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="laike9m" scheme="http://caroju.ga/tags/laike9m/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>墨西哥、巴西等拉美国家，真如新闻报道的那样毒品泛滥、枪支横行吗？</title>
    <link href="http://caroju.ga/2016/07/25/zhihu32/"/>
    <id>http://caroju.ga/2016/07/25/zhihu32/</id>
    <published>2016-07-25T14:07:22.000Z</published>
    <updated>2016-07-25T14:13:04.000Z</updated>
    
    <content type="html">&lt;p&gt;我是巴西人，生长于巴西南部的一个小城市。18 岁那年，我去了所在州的州府上大学。我的家人和我自己当时都很担心，因为当地的媒体常有罪案和毒品泛滥的报道。但在那里的 5 年生活里，我没有一次遇到过那些情况。&lt;br&gt;&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br&gt;2011 年，我搬到了圣保罗，在市中心附近的街区工作和生活。与此同时，我也开始频繁地出差到里约热内卢。这两个城市每天都是媒体罪案报道的焦点。当然，那里的确有这些问题，尤其是在「favelas」（巴西语「贫民窟」）里，但其实，在这两个城市是可以过一个舒适、安全的生活的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里的问题，多集中在城市的贫民区，只要你稍微注意一下，就可以避免遇到麻烦，比如不要显摆昂贵的数码设备、珠宝，别开太招人的车。那时，我在这些城市中经常乘坐地铁和巴士，很多时候都随身带着笔记本电脑和智能手机，从来没被偷过。我常去酒吧和夜店，夜里很晚才回家，也都没问题。圣保罗和里约热内卢都有很先进发达的商业区，很赞的博物馆和纪念建筑，上好的餐厅，公园和海滩。所以，希望你们能亲自去看看我的国家，享受巴西之旅。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;I am brazilian and I was raised in a small city in the South Region of the country. At the age of 18 I moved to the capital of my state for my undergraduation studies. My family and I were concerned because the local media used to publish articles about crimes and drugs, but living there for 5 years I had never faced any problems with that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In 2011 I moved to São Paulo, working and living in a neighborhood near downtown. At the same time, I started travelling to Rio de Janeiro often for business meetings. These two cities are target of media everyday because of crime issues. For sure they have serious problems with that, specially in the “favelas” (Brazilian slums), but the key point is that you can live a very comfortable and safe life in the cities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Many of the problems are concentraded in poor regions of the cities and if can avoid problems with very simple actions, as not showing off expensive technology items and jewelry or by not driving fancy cars. I used to take the subway and buses in all the cities, many times carrying my notebook and smartphone, and was never stolen. I used to go often to bars and clubs and coming back home late at night and it was ok. São Paulo and Rio de Janeiro have very developed business centers, great museums and monuments, excellent restaurants, parks and beaches - so hope you can visit my country and enjoy it personally.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;作者：Raphael Fraga&lt;br&gt;链接：&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/20206998/answer/14408790&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;https://www.zhihu.com/question/20206998/answer/14408790&lt;/a&gt;&lt;br&gt;来源：知乎&lt;br&gt;著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。&lt;/p&gt;
</content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我是巴西人，生长于巴西南部的一个小城市。18 岁那年，我去了所在州的州府上大学。我的家人和我自己当时都很担心，因为当地的媒体常有罪案和毒品泛滥的报道。但在那里的 5 年生活里，我没有一次遇到过那些情况。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="知乎" scheme="http://caroju.ga/tags/%E7%9F%A5%E4%B9%8E/"/>
    
      <category term="Raphael Fraga" scheme="http://caroju.ga/tags/Raphael-Fraga/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
